<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>What's the fantastic learning tools on To Build, I Live</title><link>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/</link><description>Recent content in What's the fantastic learning tools on To Build, I Live</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><lastBuildDate>Tue, 14 Sep 2021 18:30:16 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>调研，公会、排行榜，如何让游戏充满使命感</title><link>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E8%B0%83%E7%A0%94%E5%85%AC%E4%BC%9A%E6%8E%92%E8%A1%8C%E6%A6%9C%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AE%A9%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%85%85%E6%BB%A1%E4%BD%BF%E5%91%BD%E6%84%9F/</link><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 18:30:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E8%B0%83%E7%A0%94%E5%85%AC%E4%BC%9A%E6%8E%92%E8%A1%8C%E6%A6%9C%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AE%A9%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%85%85%E6%BB%A1%E4%BD%BF%E5%91%BD%E6%84%9F/</guid><description>好奇 1.公会这样的建立人际纽带的东西是不是很重要 2.是不是有必要考虑建立组织公会 3.怎么样组织建立公会
调查印象： 一般说来，公会是后期考虑的事情，有人用的多了，需要一个沟通的时候用的来 关心的是避免一家独大等
排行榜 # 游戏内的玩家排行榜有何意义 排行榜这东西对中国人特别管用，中国人就喜欢比。 排行榜对美工和程序要求都低，对营收增长比较管用。 付费玩家最直观的充钱动力
游戏类型来说，付费率排序大致是SLG/RTS&amp;amp;MMO&amp;amp;ARPG&amp;gt;MOBA&amp;amp;FPS，大家注意一点，SLG是较高付费率的游戏，也是高ARPPU的游戏，这一点可能超乎大家的想象。我猜想的主要原因是SLG游戏的最终胜利条件都是PVP性质的，也就是以掠夺，征伐为手段的，非常强调个人的实力，策略。所以，也就有很强的付费动机。我想大家应该会记得COC这个游戏，花了我上万RMB的游戏，可以说是欲罢不能，充钱充到手软。玩这种游戏，不止要钱多，还得够聪明，体力还要好&amp;hellip;大家可以想象的，这种游戏的玩家群体其实挺小的，你不会玩总是被别人揍，打谁都打不过，其实挺忧伤的。所以，做SLG游戏的公司，你不要问它的付费怎么样，第一句话就要问，你们新增从哪儿来，一般可以把一帮雄赳赳气昂昂的制作团队问趴下，马上低下那高昂的头颅。其实，也没什么好羞涩的，SLG新增只有一条路，买量！因为有极高的付费率，以及很强的ARPPU，以及超强的长线付费能力，能买到用户就能赚到钱。只要点击转化率高，进入转化率高，就有戏，这也是各种SLG游戏的广告最夸张的原因&amp;hellip;能怎么办呢，他们也很无奈啊。这种游戏还有个特点，就是新增次日留存特别差，但长期留存特别好。
MMO付费率比较高是容易理解的，在多人社交的环境里面，玩家有很强的交互、个性展示、能力展示需要。有时候，一些著名公会的帮派会要求首充648才有资格进入，有时候你没有充个648都不好意思给妹子打招呼。MMO游戏里面一般会卖出一些坐骑、宝宝、时装或者特殊武器之类的作为首充奖励，性价比非常高。所有能直接卖数值的游戏，付费率和付费深度都不用太担心。老实说，这种游戏，首充6块还是很有必要的，各种赠送的东西好得不要不要的。
使命感 # 在产品中引入使命感，让枯燥变得有趣
业内比较常见的做法是套上游戏的外皮——PBL系统（积分、勋章、排行榜）。就像是加了件衣服，这并不能改变你无趣的本质。
gameCores 当然，这印证了四十二老师的观点中的一个类型：“对属于自己阵营的需求，和对斗争、争夺的生物渴望。” 本质上讲，《魔兽世界》是一场大型多人跑团（四十二老师说的对），那么这就意味着，你会根据规则先成为某个角色，再成为某个阵营的人。很快你会被各种角色扮演时带来的情绪和使命感打动，你会选择去成为一个遵循规则办事儿的人。特别是你面对的敌人拥有一个真实的反馈时，你执行规则的难度大大增加，那么你完成规则后所获得的成就感也越来越高。 因为《Apex》的规则更加复杂，完成击杀所要考验的维度更加丰富。
所以这是为什么该死的终局内容会那么吸引人的原因，并不是因为大家好像都在跟你一起沉浸在终局内容的快感之中，而是你完全明白这个游戏的终局远远不是真正的终局，你要准备对抗更恐怖，更强大的敌人和他们更新时带来的bug。这会强化你在游戏中的使命感，让你更加地投入在对规则的执行中。这个思路放在PK类型的游戏同样是这个道理，并且PK类型的游戏不需要有资料片的更新，只需要玩家意识到自己将要面对一个更大的威胁，就自然而然会进入战略储备状态。 因为此时你已经“入戏”，成为剧本的一部分。
上线十年新魔兽世界的颠覆
而且诡异的是，原本在MMORPG中强调的社交，在新资料片中有很多设计故意弱化。
同样的思路，两种不同的境遇，是时间带来的不同结果？还是重点并不在此，而是细节决定了成败？又或是RPG游戏里，剧情才是最重要的？暴雪的研发思路到底是怎样的，WOW未来走向又将如何？</description></item><item><title>费曼学习平台 V2</title><link>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E5%8F%8D%E9%A6%88%E9%93%BE%E8%B0%B7%E6%AD%8C/</link><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 22:09:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E5%8F%8D%E9%A6%88%E9%93%BE%E8%B0%B7%E6%AD%8C/</guid><description>谷歌把问题和答案进行了关联。主动学习。重在retention，所以适合更重要的，更具有基本面的认知。这种方法更具有系统性。主动学习，主观性更强。批判性不足。生育的重要性。用我之所以停留，有他的心里面基础。优质的，有主观内容。能带来更大的价值。 吴军《格局》说arpu才是真本事。 错的演示还是核心的价值。
1.让讲解分二轮，这样可以强化作品效果，也可以引入干扰
反馈链设计
先从企业市场入手。用企业对人的需求来驱动自由现金流和用户 从企业</description></item><item><title>UGC 相关</title><link>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/UGC-%E7%9B%B8%E5%85%B3/</link><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 23:38:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/UGC-%E7%9B%B8%E5%85%B3/</guid><description>这篇和我之前大大降低用户创作难度的思路很接近 UGC社区的5大规律
成本元素定律 成本权重定律 UGC社区的内容成本形成的门槛之间存在一个：“智力成本＞技术成本＞体力成本”的关系。因此在一个UGC行为中，智力成本占比越高的行为越接近PGC，最少也是PUGC 存量定律 存量内容多的内容类型要比存量内容少的内容类型更容易建设UGC内容社区； 贫穷定律 在UGC社区上提供内容的用户曾今是无法或者无望通过提供这种内容赚取足够金钱的 上升通道定律 社区的创建者应该完全掌握能够帮助提供内容的用户上升所需要的通道。这个上升通道可能包含了金钱和名誉甚至其他的一些社会角色带来的满足感
： 要知道，我们搭建UGC社区的过程中，总是试图努力降低用户创作内容的成本，以期扩大能够提供内容的用户基数。然而客观的讲，我们发明的工具也好，玩法也罢，大部分情况下都在降低用户的体力和技术成本，只有偶尔少量能够成功降低用户智力成本的UGC工具会忽然畅销起来。 还有一个路径是，通过运营让用户自己发现直接直接复制别人的智力成果，也是可行的。这样做，也是极大的降低了用户的智力成本。</description></item><item><title>学习平台的激励机制调研</title><link>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E7%9A%84%E6%BF%80%E5%8A%B1%E6%9C%BA%E5%88%B6%E8%B0%83%E7%A0%94/</link><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 01:14:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E7%9A%84%E6%BF%80%E5%8A%B1%E6%9C%BA%E5%88%B6%E8%B0%83%E7%A0%94/</guid><description>https://www.zhihu.com/question/348467159/answer/861269757 # 重复是个负反馈 多样的新刺激是好的正反馈 奖励的变数越大，大脑分泌的多巴胺就越丰富。参见昨天的deep mind 研究结果。预测的不确定性越大，错误的征兆出现后，会有更高浓度的多巴胺分泌。人会因此进入一种专注状态，大脑中负责理性与判断力的部分被抑制，而负责需要与欲望的部分被激活。 4、我们应该用游戏的方式去看待学习（1）让每次学习都有新的东西吸引你；（2）让学习从易到难，把大目标分解成可执行的小目标；（3）每次学习小目标的达成给予“多变的酬赏”奖励自己；（4）减少比较对象、比较范围，增强成就感、获得感的正反馈；虽然我想说不要和别人比较，和自己比较才是唯一有效的。（5）把学习和实践相结合，实践的成果才是学习最大的奖赏。从某种意义上来说，生命就是学习的产物，学习就是我们的本能。如果你不爱学习，那么不是大脑的错，而是你学习的模型出了问题。
作者：混到大叔 链接：https://www.zhihu.com/question/348467159/answer/861269757 来源：知乎 著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。
2021-09-12 08:40:44 星期日 # 这类研究有非常重要的意义。有一天，它可以用来实时评估人的学习状态，在充分了解我们自身的情况下，引导和辅助我们 A distributional code for value in dopamin-based reinforcement learning 如何理解DeepMind的新研究：多巴胺驱动大脑的分布强化学习？ 生物，AI，心理：目前的大脑/认知/意识/AGI/DRL模型
游戏PBL激励机制—如何驱动群体完成指定目标 这种机制能P，就是points，点数；B，就是Badge，徽章；L就是Leaderboard，排行榜。
超级好文 GDC 2017：Epic Games 的 Ben Lewis-Evans 谈玩家心理和奖励 # Dopamine是神经递质，用来集中玩家的注意力；本身并不带来快乐，但能在反馈学习过程中参与行为的塑造过程。游戏设计界其实现在和心理学存在脱节的倾向，因此很多人会尝试把心理学意义上的“快乐”转化为一个化学物质的指标来简化问题。但实际上大脑里的产生快乐过程远比一个化学物质的分泌水平复杂得多。 许多游戏都是从设定长期目标开始的。不幸的是，当被要求长时间坚持时，人类往往会动摇。通过留下短期奖励的面包屑痕迹，玩家不太可能在获得长期奖励的道路上分心或沮丧。
“进度条或经验条是典型的例子：少量的反馈和奖励让你知道你正在朝着更大的[目标]取得进展，”刘易斯-埃文斯说。
控制狂 玩家希望始终处于控制之中。如果不是，他们往往会表现出来。为了进步而被迫磨练的玩家可能会停止游戏。即便如此，精明的开发人员可以通过鼓励玩家反抗来利用玩家的控制欲来创造有趣的游戏场景。
“一个典型的例子是斯坦利寓言，这是一个关于叙述者试图控制你，以及你试图打破控制的游戏，”刘易斯-埃文斯解释说。“这样做感觉非常令人满意，即使你最终失败了。”
在一开始就建立控制权对确定玩家是否继续前进有很长的路要走。很多时候，开发人员在信息太少方面犯错——认为聪明的玩家更喜欢自己解决问题——或者一次性用信息轰炸他们。
“感到失控的真正重要方式之一就是感到困惑，”刘易斯-埃文斯说。“[一个优势] 有一点点的手握，在教程中的一点点指导，是它让玩家到达一个他们可以控制的程度。你告诉他们做什么，然后他们有控制权和展示这种控制权。这是 Unreal Tournament 中可选技能标记的好处之一：它们是玩家可以收集以显示其精通程度的可选东西。”
意外的奖励让玩家陷入循环，但这是一种很好的方式。“一个例子是在像传送门 2 这样的游戏中，你出人意料地想出了解决难题的方法，”刘易斯-埃文斯说。“这是非常令人满意的。这不是你一定看到的东西，感觉很好。” 他指出，意外奖励的高频率会削弱玩家收到奖励时的兴奋感。他们开始期待意外。
奖励从根本上说是反馈，很多反馈都可以成为奖励。”
损失厌恶是最难调和的认知偏见之一。实际上，这种偏见表明玩家会更努力地坚持自己所拥有的东西，而不是为了赚取他们可能得到的东西。
间隔的精确时间鼓励玩家不断回来寻找机会杀死敌人并清除他们的战利品。
固定比率的缺点是，如果玩家在获得另一个奖励之前必须等待太长时间，他们很容易停止执行任务。Lewis-Evans 解释说，诀窍是构建一个游戏，让玩家可以同时拥有许多固定比例，例如在不同建造阶段的多个建筑物。当一座建筑物完工时，另一座建筑物可能只需要再转一三个圈。
社会化压力 要么强化自我认同，要么加入大流
玩游戏，就是要赢！从王者荣耀学激励机制设计 1、开启激励，先设置一个小目标 激励必须总是有办法可以做到 2、激励反馈及时最重要 3、激励人内心的求胜欲 4、荣誉激励机制是内驱力 比如：根据你的成就设置不同的荣誉称号和徽章；单个英雄的胜率引来一片666；每个赛季的段位排名，总胜率排名，近20场、100场游戏的胜率排名等。 单个英雄战力的排名，在国服、省服甚至小区进行排名，看着自己的本命英雄战力排名前列，是不是颇有成就感？ 看着自己挂着王者段位的头衔，或省服的标志性徽章，是不是感觉美滋滋？ 5、激励的最高境界是上瘾 提醒一下大家：农药虽好玩，但确实有毒</description></item><item><title>要走知识付费的路径，还是游戏的路径</title><link>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E8%A6%81%E8%B5%B0%E7%9F%A5%E8%AF%86%E4%BB%98%E8%B4%B9%E7%9A%84%E8%B7%AF%E5%BE%84%E8%BF%98%E6%98%AF%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%9A%84%E8%B7%AF%E5%BE%84/</link><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 05:21:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E8%A6%81%E8%B5%B0%E7%9F%A5%E8%AF%86%E4%BB%98%E8%B4%B9%E7%9A%84%E8%B7%AF%E5%BE%84%E8%BF%98%E6%98%AF%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%9A%84%E8%B7%AF%E5%BE%84/</guid><description>今天早上看完运动改造大脑。 这本书很棒，运动可以影响对压力的反应方式，可以改进注意力，可以解决成瘾等许多问题。 今天阅读这本书的另外一个目的是，测试这一周工作的价值。 我发现最近一周做的，给文本划定重点句，对重点句标记关键词权重的，阅读起来效果并不太好。 主要原因是现在采用聚类算法，然后标记出重点语句的关键词。但是算法的效果有些问题，不是在逻辑的要求下，选出一个意群所必须涉及的几个重点事实和证据，及观点。 中午的时候，。我意识到按句子来划分意群不合理，应该是要按段落来划分，会更合理。下午做了修改，改了以后，效果还不是太好。我觉得这个方向可能是有错的。
那接下来有两个可以走的方向。 # 一个是强化算法效果，把重点画的更合理。删除观点和事实这事，东西千人千面，看到的东西，一定是不一样的。而且魔鬼都是隐藏在细节里面的。 我们现在一个清晰地目标就是要阅读原始的书籍，避免和知识付费提供的价值正面硬杆，重点这事，从方向来说可能就错了。 一个是改进方向到评价，通过游戏的方式。或者考虑游戏中给予激励的方式。来发现。用户。是否能够确保用户能够充满热爱的完成主动学习的挑战。
0910_divide_by_paragraph
iox10_文本保留20点</description></item><item><title>如何快速完成一本书的阅读</title><link>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BF%AB%E9%80%9F%E5%AE%8C%E6%88%90%E4%B8%80%E6%9C%AC%E4%B9%A6%E7%9A%84%E9%98%85%E8%AF%BB/</link><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 22:25:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BF%AB%E9%80%9F%E5%AE%8C%E6%88%90%E4%B8%80%E6%9C%AC%E4%B9%A6%E7%9A%84%E9%98%85%E8%AF%BB/</guid><description>需要的是工具，而不是 基于关键词的保留： Q 如何最有效的保留输入信息： A 抽取核心关键词 Q 最简化每段长度 A 抽取核心关键词 Q 如何去除重复的废话内容： 仅剩余最少关键词
总结：核心 目标是把每句话变成最短的可理解的意群 那章节级别的语义保留是否很重要？显然这是要测试的核心内容。
书目和章节导读不就是最好的章节小结吗？那足够了没？ ：没有解决可理解性，作者的意图（章节）和行动（实际写的内容）可能有差别
基于信息论的保留 目标1：尽可能最大化保留信息 目标2：尽可能不影响理解 步骤：
对所有句子做语义聚类 将聚类元素最多的类，指定为下一个保留主题 抽取保留主题的等价描述 计算等价描述的相关上下文 将等价描述与上下文关联为层级结构，实现可理解性及高效注意力引导 移除当前分析的保留主题 若已保留上下文不多于20%，则继续2，否则结束 可理解性： 对每组内的内容，再次进行语义排序
花了5天时间，探索了给文章标注重点，标记非重点，但是，感觉，这个不是期望的答案
自己遇到的最有效的答案，还是直接先看5篇，别人的读书笔记。然后再快速阅读</description></item><item><title>知识的粒度</title><link>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%9A%84%E7%B2%92%E5%BA%A6/</link><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 21:53:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%9A%84%E7%B2%92%E5%BA%A6/</guid><description>Q: 到底应该把一本书拆成一万个知识片段，还是1K个知识片段，还是100个呢？ A: 不同的片段大小有不同层次的信息。他们都是有价值，应该保留的 Q: 那不同的知识，他们的权重是否一样呢？书名就一句话，和一段常常的论述，他们的价值是否应该相等？ A: 权重取值为log(length(text)),长和短的区别其实没那么大。但是还是有差别 Q: 那知识观点如何整理以供使用？ A: 聚类，提取主要观点 Q: 聚类后的观念无法反应作者的知识结构，是否会让用户很难接收？ A：是的，观点不再以章节为单位进行区分了。这的确会让用户在消化上不习惯。因为找不到对应。但是别忘了，书本是作者的剪辑，就像是用原料做出的菜。但是读者的心智看到的应该是原本的菜和尽可能看到所有的菜的可能。不应该试图还原出作者试图传递的味道，而应该快速体会作者的确可以试图做出这个味道的菜。作者终也有涯。作品若是完美，只是让我们处于钻石的闪光面。 Q：那如果一定要向用户的顺序期望妥协怎么办？ A：那就只能精排序了</description></item><item><title>知识付费调研</title><link>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E4%BB%98%E8%B4%B9%E8%B0%83%E7%A0%94/</link><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 00:47:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E4%BB%98%E8%B4%B9%E8%B0%83%E7%A0%94/</guid><description>工具型姿态入场的玩家。果壳的饭团、知识星球、千聊、荔枝微课、小鹅通，都是以提供知识付费工具为切口，慢慢进入到这一领域。
今年印象笔记做过一轮调研，平均每人每年在付费知识产品上，可以花到513元左右。 在行，分达创始人曾进 知识付费的现状和未来
互联网思想家戴维·温伯格的一句话结束：
“当知识变得网络化之后，房间里最聪明的那个，已经不是站在屋子前头给我们上课的那个，也不是房间里所有人的群体智慧。房间里最聪明的那个人，是房间本身。”
未来的扩张线索可能会体现在如下方向： 1．从碎片式的知识“美颜”到系统性的知识“健身”的扩张 3．从人工生产向联合智能化技术生产扩张 4．从知识传播向知识生产、知识管理扩张 5．从面向个体的产品向面向机构的产品扩张 6．从专业平台分发向场景型平台分发扩张
从人的根本需求出发，可以判定以下三大板块将会是知识付费的核心领域。
1）职场技能 不光是在知识付费领域，在整个教育市场体系里，职场技能都是最刚需的内容板块。从最早的电算会计化到后来的英语类培训，再到如今一些以工具为代表的设计、办公技能等等培训，无一不彰显着其旺盛的生命力。 职场技能内容之所以一直火爆，根本原因在于其能够切实解决职场人士的实际需求。 职场技能包括两大部分： 一个是聚焦于专项能力（如：软件技能培训）和相应工具（如：office工具等）的硬技能； 另一个则是聚焦于综合能力和素质发展（如：读书、沟通等）的软技能。 传统软技能的获得，主要通过实际工作中间的体会领悟；而透过知识付费模式，软技能课程完全可以让更多的人受益。
2）兴趣爱好 在线教育领域，兴趣爱好的内容已经有了长足发展，比较有代表性的有美术、音乐等内容。 兴趣爱好内容之所以能生命力如此旺盛，最大因素要得益于其以兴趣为导向，学习者本身并不会有太高的学习结果诉求，更多的是在学习之中获得的乐趣以及对授课老师的认同。 从人最喜欢的根本出发，不需要承诺学习效果，生命周期就一定长远。
3）知识拓展 知识拓展是近年来兴起的版块内容，也是互联网上传播特别广泛的内容。 以得到为代表，邀请行业细分领域的专业人士，按照标准的生产流程来生产较高质量的内容，帮助拓广知识的视野从而实现“仙人指路”的效果。
不容忽视的是，知识拓展的内容从今天来看存在较大的局限，很难解决用户的实际问题，学习效果也很难得到保证；如何打磨出更加直击用户痛点的产品，需要更多的探索和尝试。
趋势二：后续服务提升，注重全流程效果 今天多数的知识付费产品，提供的服务方案基本就是听音频或者看视频，最多辅助一两次直播或微信群答疑。但回想我们从小到大的学习经历会发现，以前我们上完课之后老师都会布置一些相关的课后练习，同时在学习过程中与老师同学的交流也必不可少。
而这些在传统教育行业中的常规服务内容，在今天的知识付费领域却还是一个致命的短板。为什么知识付费的学习效果差、口碑不好，根本原因就在于学习服务不足、缺失必要的学习流程支持。 知识付费的学习模式应该是怎样的？
知识付费需要做好三个关键点的平衡：碎片化学习、学习规模和学习效果，三者缺一不可。从课程自学到mooc大学、双师课堂再到线上1V1，业界还没有出现真正平衡的知识付费学习模式。 根据业内行家的实践和推断，下一阶段知识付费的标配服务模式将会是1+1+N模式。
其中第一个“1”代表的是标准化的课程。 这个课程将会以“视频”或“音频”形式进行展现，让学习者完成自学。这个“1”满足了碎片化学习的随时随地性，给予了学习者最大限度的自由度，同时也满足了由于学习规模日益扩大而带来的各种问题。
而第二个“1”代表的是在线训练营。 在线训练营要解决的核心问题就是产生学习效果。在线训练营模式，就是把线下的集中学习模式搬到线上，开展一段时间的在线集中训练，通过学习流程、学习氛围、学习评估的三位一体运作，从而使学习效果得以达成。
总体做法是把所有参与训练营的学员，分成不同的小组，然后配定相应老师。每个学员在学习过程中都需要完成相应作业，然后交给老师进行批改和点评。整个训练营阶段会有实战练习，根据学习者的自身情况或使用真实的案例来进行实战，进而帮助学习者实现学以致用。 同时，老师需要对每个学习者进行阶段性评分，在学习完成时要进行总体评估；老师还需要针对小组学习效果进行展示和相应氛围的营造。
从学习流程、学习氛围、学习评估三个维度来看，在线训练营都会比mooc模式更加紧凑，学习目标更加清晰、学习氛围更加浓厚，学生的投入度和最终学习效果也会更强。
而最后一个“N”则代表通过科技的力量，实现多种教学辅助手段。 趋势三：科技强势进入，在线学习模式进一步变革
https://p4.itc.cn/images01/20210118/7b73f92836e5417d9df1139c90cd7965.jpeg
根据科学研究，“听”到的知识只能在脑海中存留5%，换句话说，未经你思考的知识是不属于你的。更不要提能像《时代》周刊那样去塑造一代美国人的性格。 http://www.ifengweekly.com/detil.php?id=9558 # 付费知识，大家都在学什么 https://www.yicai.com/news/100625549.html</description></item><item><title>团队心流 / team flow 笔记</title><link>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E5%9B%A2%E9%98%9F%E5%BF%83%E6%B5%81-team-flow-%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 18:46:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E5%9B%A2%E9%98%9F%E5%BF%83%E6%B5%81-team-flow-%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid><description>团队心流比个体心流更令人愉快。互相依存度更高的心流，比依存度低的心流让人更愉快[1]
心流经验通常以九个关键要素为特征（Csikszentmih.alyi，1990； Nakamura＆Csikszentmihalyi，2009）。已确定其中三个是进入心流状态的先决条件（Nakamura和Csikszentmihalyi，2002年）：（1）在活动的每个阶段明确的目标/ 细化的目标；（2）对一个人的行为和进度的清晰且相对即时的反馈/知道是否正在取得进展（有关即时反馈的价值和重要性，请参见Amabile＆Kramer，2011年）；（3）感知到，需要高水平的技能的，挑战或采取行动的机会。最后一个要素通常指的是挑战和技巧水平达到均衡（甚至很高）的活动（但请参见Abuhamdeh＆Csikszentmihalyi，2009年，警告）。 有了这些要素，一个人就能经历六个主观的，紧急状态（参见Hamilton和Hurford，2007； Nakamura和Csikszentmihalyi，2009），其中包括流动的其他要素：（4）一个人具有控制力的感觉对局势的担忧，而不必担心失败，也就是说，一种可以应对这种局势的感觉，因为人们知道如何应对接下来发生的一切（Hektner等人，2007； Jackson＆Eklund，2004）。）; （5）集中精力集中在手头的活动上，使所有人的思想，精力和注意力都集中在当前的任务上，而分心的事情则完全从意识中排除了；（6）行动和意识的结合，意味着一个人对某项活动的参与如此激烈，以至于适当和建设性的反应是自发的和自动的；（7）丧失反射性的自我意识，以至于所有对自我的关注消失，使人对活动感到统一感（即丧失对自己作为社会行为者的意识）；（8）一种扭曲的时间（森特米哈伊，通道的感1990，1996年）; 最后是（9）Autotelicity-活动是出于自身目的进行的或本质上是有回报的，因此，既定目标往往是参与该过程的借口（Csikszentmihalyi，1975； cf。Ryan＆Deci，2000）。[2] 要素与特点：[2] 要素： 1.集体野心 2. 共同的目标 3. 统一的个人目标 4. 高技能整合 5. 公开交流。6. 安全 7. 相互承诺 特点： 1. 团结感 选择该术语的目的是整合多个概念。第一个是Csikszentmihalyi（1990）失去自我意识的概念，这是一种新兴的流动特征，是指主要关注手头的活动以排除包括个人自身需求在内的所有其他活动。在团队的背景下，这意味着专注于将内在的集体志向内化 2.共同进步感 这种感觉（或没有感觉）向每个人提供有关团队表现如何的反馈，并告知有关下一步应采取的集体行动以及需要做出哪些个人贡献的决定。这样，每个人都可以在个人和团队层面上针对任何正在发生的情况提供即时响应 3. 互信 与对信任的现有研究一致，在安全环境中的团队成员更有可能寻求和接受他人的反馈，采取行动解决冲突并确保团队成员之间的人际关系畅通，进行更开放的交流并在决策过程中收集信息（Costa ，罗伊（Roe）和塔里耶（Taillieu），2010年；德克斯（Dirks），1999年） 4. 整体重点 其特征是（a）所有团队成员都专注于手头的任务；（b）将这些任务中的每个任务完全与共同目标保持一致；因此（c）将团队的全部重点放在整个目标都以其共同目标为限，以至整个团队都失去了时间。
心流的局限性： 尽管它们能够通过在大脑中创造秩序来改善生存质量，但它们可能会上瘾，从而使自我成为某种秩序的俘虏，然后不愿应付生活中的模棱两可。[3]
即兴创作是非常好的实现心流体验的方式
[1] https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/17439760903271116
[2] https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/00223980.2018.1449729
[3] https://en.wikipedia.org/wiki/Flow_(psychology)
[4] https://www.bakadesuyo.com/2013/05/group-flow/</description></item><item><title>对学习极限的体验</title><link>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E5%AF%B9%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%9E%81%E9%99%90%E7%9A%84%E4%BD%93%E9%AA%8C/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 19:16:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E5%AF%B9%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%9E%81%E9%99%90%E7%9A%84%E4%BD%93%E9%AA%8C/</guid><description>University of Minnesota 化学学院Prof. Carr，讲过阅读科研文献的顺序。 它对我的刺激非常大。虽然不是什么新鲜的观点。但是当我认为我的生命应该被它重塑，我不能再假装我不是完全不同的一一个人。 最近偶尔让小孩玩扫雷。我突然意识到，任何浪费都是可耻的，很多东西原本都是内在能力的一部分，应该是要和拐杖说再见的时候了。于是玩扫雷的初级和中极，直接快速地把所有没有地雷的地方点开。打开高级，觉得有点花时间，虽然可以一直推进，但是我想这其实是属于职业训练的范围了，在方法论，认知等几乎没有额外收益。于是游戏结束了。
陪小孩玩纪念碑谷，玩了一会儿都是一路最高效地直奔目标。我觉得这个游戏已经没有多少额外的设计维度可以挖掘了。尽管不能对这些设计的思想做清晰描述，但可以清楚感知它们的存在。于是，我又和它感激地说了再见。
这些感觉清晰也纯粹。生命有尽，我想触摸它的深度</description></item><item><title>最有前途的学习方法-用机器学习来指导人类学习</title><link>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E6%9C%80%E6%9C%89%E5%89%8D%E9%80%94%E7%9A%84%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%96%B9%E6%B3%95/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 19:16:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E6%9C%80%E6%9C%89%E5%89%8D%E9%80%94%E7%9A%84%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%96%B9%E6%B3%95/</guid><description> 用机器学习来指导人类学习 如何理解DeepMind的新研究：多巴胺驱动大脑的分布强化学习？</description></item><item><title>学习过程的逻辑</title><link>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E8%BF%87%E7%A8%8B%E7%9A%84%E9%80%BB%E8%BE%91/</link><pubDate>Thu, 29 Apr 2021 14:53:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E8%BF%87%E7%A8%8B%E7%9A%84%E9%80%BB%E8%BE%91/</guid><description> 学习平台实现的核心目标 # 根据现有的调研和设想。学习平台实现的核心目标是优化用户学习和思考的recall （retention）和 precision。 对应的解决方案。一个是费曼学习法。一个是一对一教学（ bloom&amp;rsquo;s 2 sigma problem ）
学习平台方案的整合 # 费曼学习法、一对一教学应如何整合？ 最好能找到一个已经被现实世界验证过的方式。也就是所谓的好东西通常是留意到的。 现找到的方式是世界咖啡馆。
世界咖啡馆的主要好处是： # 通过专注主题，可以搭建高度专注、高度支持性的，内容高度友好、充分挖掘证据，充分交流想法的认知情景。尽量启用用户心智，以便达成高的retension. 通过细分话题的对比性展示，尽可能带来一对一教学的好处。 通过选择主持人讲解，可以建立全面精确的认知。 通过自己做主持人的讲解，可以增加全面认知的retension. 世界咖啡馆是一个高度情景化的场景。无论是学习氛围、关爱的氛围还是后续相关的体验，都有大大的搭建空间</description></item><item><title>世界咖啡馆调研</title><link>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%92%96%E5%95%A1%E9%A6%86%E8%B0%83%E7%A0%94/</link><pubDate>Tue, 27 Apr 2021 09:40:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%92%96%E5%95%A1%E9%A6%86%E8%B0%83%E7%A0%94/</guid><description>背景 # 目前学习平台迫切需要一种能把费曼学习法和一对一教学法组织起来的最佳的具体形式 这种组织形式我期望它是一种现有的存在，而且是强大的存在，因为如Paul Gram 所说，好的东西通常都是留意到的，而不是发明的 在听宁向东的管理课程时，我听到世界咖啡馆这种方式作为决策机制的高效性，我意识到这就是我要找的东西 从通信论角度看待世界咖啡馆的有效性 # 世界咖啡馆这种方式拥有最大的信息分享带宽，在任何时刻，每个个体要么在创作信息，要么在吸收信息。没有时间用于浪费 世界咖啡馆如何作为一种高效的创作方式。 # 1.每个人，可以作为主持人，得到一个总结提炼主题的机会 2.每个人有机会参与对话题，观点的讨论，包括，点赞，颜色笔标亮。 可以添加咖啡馆的背景音乐 7原则 # World Café Method 创建友好的环境，非正式，亲密 探索重要问题 鼓励每个人的贡献 链接多样化的人和想法 在听的过程中，发现模式，见解以及更深的问题 使得所有的集体创作是可见的，涂鸦和画板 分享集体发现，大型讨论，综述所有发现 World Cafe Dialogue Workshop 正确设置对话的情景，意图等 热情友好的氛围 探索相关问题 鼓励每个人的投入/贡献 吸收多元文化，接受不同观点 共同审议不同的模式、观点和深层次的问题 收获、分享共同成果 一些细节 海克说：“颜色笔、标示物和坦诚的谈话达到了预期的效果。这种互动使参加者自觉承担了开创一个世界实验室运动的基础工作。我们并不是关注解决问题，谈话的目的是构思愿景。”
the world caffe Design Principles The following seven World Café design principles are an integrated set of ideas and practices that form the basis of the pattern embodied in the World Café process.</description></item><item><title>平台需要的工具分析</title><link>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E9%9C%80%E8%A6%81%E7%9A%84%E5%B7%A5%E5%85%B7%E5%88%86%E6%9E%90/</link><pubDate>Sat, 27 Mar 2021 09:18:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E9%9C%80%E8%A6%81%E7%9A%84%E5%B7%A5%E5%85%B7%E5%88%86%E6%9E%90/</guid><description> 从需求逻辑看 文本处理工具： # 抓取网页内容的工具。整理成为文本 提取关键词的工具 分析出主题下的细分主题 再构出完整的主题 提取关键句子/关键表达的工具，带得分排序 ？计算内容相似度的工具 从信息论看 需要的工具 # 知识PR分析工具，能分析出知识的权重，依赖关系？ 计算不同信息的差：word_vector 的cosine distance. 表达的相似性，BLEU， 潜在的实现算法 # TextRank 可以用于关键词抽取, 段落总结。投票算法选择最佳内容 TD-IDF 算法，识别出高频，且针对性强的内容</description></item><item><title>游戏快乐之道摘录和笔记</title><link>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%BF%AB%E4%B9%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E6%91%98%E5%BD%95%E5%92%8C%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 16:49:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%BF%AB%E4%B9%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E6%91%98%E5%BD%95%E5%92%8C%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid><description>一旦我们看出一种模式，就会在追踪，并且看着他重新出现的过程中，享受快乐。 大脑在大部分时候只是渴望新的数据，它需要刺激，时时尝试学习。 一旦你意识到无法做得更好，无聊就出现了 *一个好的游戏的定义就是能够在玩家停止游戏之前把应该提供的每一个东西都教给玩家。 个人觉得，每个人会因自己被教育到了而快乐和感激。这种感觉是超越单纯的信息刺激的
随着年龄的增长，我认识到事务是严肃的。
就连最疯狂的游戏也反映了现实。
游戏包含规则. 但不幸的是很多游戏，只反应了数学规则。
游戏可以教会，我们关于社会地位,空间观念、 合作观念、概率观念。
当你担心生活和生存的时候，更多的优雅就会离你而去。
游戏的几种元素类型。到另外一边去，遍历整个地图，时间的限制。
“游戏设计师勒布朗（Marc LeBlanc） 14 曾经定义过8种不同类型的快乐：“愉快的感觉、假装、戏剧性、阻碍、社会结构、发现、自我发现和表达，以及放弃”
我个人的分类看起来很像拉扎罗的理论。
快乐 ，是一种解决了问题时发自内心的表现。 审美欣赏 ，并不一定是快乐，但一定是非常享受的。 内心的反应 ，本质上是生理性的，与对问题的掌握程度/发现模式 有关。 不同类型的社会地位更替 ，本质上源于自我形象和社会声望。 但是当把它们混合在一起成为“快乐”时，则仅仅是一个毫无意义的单词而已 流行的游戏教会人的都是过时的技能。真正教会更深奥技巧的游戏往往没有市场。
大部分用户都不能同意游戏是个教育工具，但是故事本身强大的教育工具。
“缺少“畅感”并不是不快乐—而是意味着你没有得到稳定持续的安多酚，只是断断续续地获得一些。事实上，也有可能存在“畅感”但却没有快乐—例如冥想就会出现类似的脑电波。相反，当到达“畅感”顶部边缘时，快乐就会减少”
“不需要技能的游戏应该被认为是游戏设计的一个最大失误。同时，游戏的设计师还应记住不要让游戏要求具备太多技能。因为玩家总是试图降低任务的难度。最简单的方法就是不去玩这个游戏。”
“游戏注定会变得枯燥、机械化、易于作弊和钻空子。你唯一的责任是确定这到底是一款什么样的游戏以及保证游戏传授给玩家经验。游戏的主题、核心和主体，既可以需要很多系统，也可以需要少量系统。但是对于经验没有贡献的系统是不应该存在于游戏中的。”
“借力玩家来产生内容是个有用的策略。许多游戏采用不同的做法来让玩家提供挑战，例如为射击游戏制作地图，或者在角色扮演游戏中设计角色特征。”</description></item><item><title>费曼学习平台问题列表</title><link>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E8%B4%B9%E6%9B%BC%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E9%97%AE%E9%A2%98%E5%88%97%E8%A1%A8/</link><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 10:03:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E8%B4%B9%E6%9B%BC%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E9%97%AE%E9%A2%98%E5%88%97%E8%A1%A8/</guid><description>一些新的思考：
1.用户选择的讲解材料应该是用一个缩略词作简写还是用一句话 # 要想在移动端非常有限的界面，下面一栏能够表达出重要的信息，选择用关键词来表达是没有办法的事情唯一的选择。 用短语做沟通是高效的。特别是在学习过程中，可以很好地起到唤醒作用。
2.初级讲解中，用户如何更改自己的表达 # 用户可以双击某句话的表达来自动更新换另外一种表达同时用户可以在页面的另外一个区域，那你可以看到这句话可能的几种表达的缩写形式通过点击那几个缩写形式可以把要的表达给写出来。
3. 是不是应该采用对话体的方式让多个人同时参与讨论，这样可以不断地一个一个知识点的过一各个知识点的完善，直到把整个知识点便利下来。 # 这里存在两种非常关键的选择，一个是允许用户自己来组织整个的知识体系。哪怕这个体系是不完整的另外一种情况下是强制要求这个知识体系是完整版。 或者说对话 起码对话题这种方式有追求知识体系完整的倾向。 但是从信息增量而言的角度来看，其实并不适合在单次的学习过程中就追求知识体系的完整性。或者说某个知识，他包含了哪些具体的内容追求这种知识表达的完整性，其实用户更适合在多次的增量。 增量认知中来完善自己的知识结构，因为这样能够持续的产生心理体验而对话题的方式兴新密度太高了。
那是不是存在一种可能像对于背单词这种应用，其实只要给一个解释，那他的知识已经是足够全面的更多的表达无非，就是从更多的角度来完善这个知识，其实用户也知道这些多余的表达的支持，可以没有任何负担，没有认知的负担。
4. 那我怎样才能够知道用户他是不是发生了认知过载，还是说我们怎么样才能确认出用户到底是不是处在心流模式呢？ # 随着这几十年心流理论的发展，目前普遍认为只有当技巧水平和挑战水平都处于较高水平时候，才会出现心流。若两者均为较低水平，即使匹配也不会被认为产生心流，一般认为是属于一种叫Apathy（冷漠或无感）的状态。 这就是为什么我们刚开始学习一种运动是一般会觉得没什么意思，当我们熟悉以后技巧，运用更高级技能水平去挑战更难得技术动作时才会觉得更有意思。除了Apathy，在其他层次同时也细分出其他状态。 进入心流状态可以被认为需要满足以下五个条件：
热爱所做的事情 有明确的目标 具备一定的技能，能够掌控所做的事情 有一定的挑战性，难度可以微微超过当下的能力(通俗来讲即跳一跳就能够得着) 能从所做的事情中得到阶段性的反馈和奖励 这五个条件都具备时，所做的事情能够让你更容易地进入心流状态。 假设同时存在多个老师。每个人人讲同一个主题，那么多个相关的讲解断言同时陈列，可以允许一种强烈的对比。
但是，我不认为这种方式是可取的，因为费曼学习法要形成自己的意愿，需要建立体系化的表达。
但是呢，诸如评论这样的，可以强烈调整某一小块信息的。应该也是有机会可以看到的。比如一句话，如果觉得可以，点击，应该要能够查看相关的，就关于这句话的表达。
一个模型是，随机加入一个
心理状态分布图
5. 我认为必须采用对话的方式，因为如果让用户自己选择学习材料那么哈喽，如何才能够超越，他原本的认知去真正的建立对认知对象的理解人，特别是当这个认知的对象，并不在他的心理模型当中的时候，那他是没有办法注意到真正的认知的角度了。 # 在一个说，起来，一群用户讨论一个知识的时候，这时候其实主题的大小是可以控制的换句话说，我们只要允许用户能够部分的控制聊天的方向就行了，而这个时候整个的系统依然有机会引导他接近镇。 王贝的认知。 在一个说，起来，我们人和人之间的交流之所以非常有效，我们能很快地从别人身上收取吸收到很多非常有效的想法，就是因为对话题的方式，他是一年一点修正观念的最好的方式，也是一点一点输送信息的最好的方式。
那反过来如果每个用户都是表达一个完整的观点好，那这时候观点的文本其实是比较长的，那我们如何确保用户能够在表达完讲解完自己的观念，以后还能够花费差不多同样的或者一半的精力来审核别人的观点，并且我们指望他还能够在那样的努力之后。 从行为模式来说，我们不可能指望用户的行为模式，是严格按照我们复杂的期望来的只能够，是我们对他们的期望是建立在本质上好体制上的最轻松的新制服，图纸上的需要，花费最少的心智努力。 还能够有额外的精力来准确地做出对别人支持的判断了，别人表达的解释的判断呢，我认为这对人要求实在是太高了，这是做不到的事情。 但是对话题的方式就不一样了，通过对话里的方式用户在给出一些表达的时候，实际上她就在修正自己的认知，以及建立对真正模型的认知那用户对自己认知的历史，也就是聊天记录在记忆当中是非常有概念的。 不管是空间认知，还是信息的指向都是有确切的记忆的。
6. 那如果一个用户他就某个知识点的讨论的聊天，记录跨越了时间那会对用户的认知形成干扰吗？ # 我认为讲解着就是信息的创造者，他在苏州信息之后。
###7。 如果采用了对话题的方式，那如何还能够让用户进行完整的知识的表达呢？ 如果缺乏的表达的系统性那费曼学习法，他预期要做的是是不是就是完全不成立了呢？ 这个问题会出现但是有办法解决我们只要把用户对话过程中，他自己讲的那一部分课程汇总成一个总体的讲课记录，或者说讲解记录那么用户便可以建构一个完整的表达内容。
#团体心流中的职业划分 1.主攻，把握重点，核心内容撰写。2.作为艺术家，把内容修饰得有吸引力。3.评审，选出最佳的其他人的学习内容 这几个不同的角色，对应的输入带宽是不断降低的，因而构建了一个梯次降低的学习带宽。 团队围绕着这一个共同的目标，构建了一个协同创作系统。
这三个阶段都是完全独立的，艺术家可以选择不同的题词器，没个层级都可以被单独评价 通信机制：
人数不多，不足以实时反馈的办法： 每天集中时间，开始比赛 2.和已有的结果柔和，机器打分
群体创造其实是另一种最天然的心流创作方式。 # team flow / group flow # Sawyer establishes ideal conditions for group flow: group goals, close listening, complete concentration, being in control, blending egos, equal participation, knowing team mates, good communication, and being progress-oriented.</description></item><item><title>一个完美的学习平台应解决的核心问题</title><link>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E7%9A%84%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E5%BA%94%E8%A7%A3%E5%86%B3%E7%9A%84%E6%A0%B8%E5%BF%83%E9%97%AE%E9%A2%98/</link><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 12:14:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E7%9A%84%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E5%BA%94%E8%A7%A3%E5%86%B3%E7%9A%84%E6%A0%B8%E5%BF%83%E9%97%AE%E9%A2%98/</guid><description> 1.mental process / 费曼学习法 / active learning # Craik And Lockhart, 1972 6 month ,retention 10% :70%
2.Bloom&amp;rsquo;s 2 sigma problem / 1对1 教学 # 养成最顶级专家，可以很快地诊断问题。并予以解决 https://en.wikipedia.org/wiki/Bloom%27s_2_sigma_problem
3. peer learning # 内容进化系统，可以越来越好的挑选出内容
4. 祖母教学法。 # 需要被信任，被接纳，超越他人，喜欢且需要解决挑战。防备、考试。会无法启用高级功能。
5. 维持最佳意外率。 # 带宽控制系统，允许用户持续处于心流状态学习.不同水平的用户，如何输入给不同的信息带宽
6. 激励系统，避免中途放弃 # //内容的，熵排序，依照频率排序
7. 庞大的课程体系，可以建构准入优势。 # 不买课程，买平台服务。避免平台被其它平台以课程的方式，各个击破
8. 线下的数据采集平台，线下的peer learning # 9. 最有价值的是记录学生互动的数据，持续改善系统 #</description></item><item><title>现有主流学习平台调研</title><link>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E7%8E%B0%E6%9C%89%E4%B8%BB%E6%B5%81%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E8%B0%83%E7%A0%94/</link><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 09:22:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E7%8E%B0%E6%9C%89%E4%B8%BB%E6%B5%81%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E8%B0%83%E7%A0%94/</guid><description>学而思网站。主要刚毕业的应届生讲师授课，讲义：由公司统一精心准备高质量的讲义。 https://www.zhihu.com/topic/19562944/hot
10大学习网站 https://www.thegoodtrade.com/features/online-education-websites
edX CEO Anant Agarwal 的演讲。
mental process 对于memory retension 很重要。Craik And Lockhart, 1972 Self pacing, 自己的节奏，暂停按钮，重播，静音 即时评价，computer grating Gamefication. 相当于playground。 Peer learning, 可以解决平台无法提供充足相应资源的问题。 https://www.ted.com/talks/anant_agarwal_why_massive_open_online_courses_still_matter#t-890617 想法：1. 要把学生变成老师，特别是把最好的学生变成最好的老师。2. 结业证书。关于每门课的成绩评估报告以及学习的细节。这也是学习的一大动力。 笔记是很实用的东西。没有笔记等白学。 https://www.zhihu.com/question/21048673
得有个截止日期，拖延症是个普遍的问题 简单的反馈，比如提问，也远远比被动学习效果好得多。 多项选择实施情况不算太好 同伴之间互相评级效果惊人的好。peer grading is surprisingly effective strategy https://www.ted.com/talks/daphne_koller_what_we_re_learning_from_online_education#t-378523
教育是可以稍微组织后，自发发生的 https://www.ted.com/talks/sugata_mitra_build_a_school_in_the_cloud#t-1035584
Bloom&amp;rsquo;s 2 sigmaproblem是最好的 不超过10分钟的视频接受度高 维系一个进度，以便不会把学习推到无限的未来 大部分讨论是学生自组织的。同学是最好的教师，因为了解哪些地方不太懂 最有价值的是记录学生互动的数据，用来改善系统 https://www.ted.com/talks/peter_norvig_the_100_000_student_classroom#t-123136 https://quizlet.com/
iox10的开发，可以采用3-1+1的方式，用户可以去掉一个参与者，然后补充自己的内容，然后再做出新的作品</description></item><item><title>高效学习方法调研</title><link>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E9%AB%98%E6%95%88%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%96%B9%E6%B3%95%E8%B0%83%E7%A0%94/</link><pubDate>Wed, 03 Mar 2021 14:58:31 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/whats-the-fantastic-learning-tool/%E9%AB%98%E6%95%88%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%96%B9%E6%B3%95%E8%B0%83%E7%A0%94/</guid><description>笔记和想法：別再用錯方法讀書了！世界各地頂尖學者的學習方法竟然是&amp;hellip;? / 書來面對 EP7《大腦喜歡這樣學》A Mind for Numbers / 說書【大腦科學】 1. 定势效应：大脑越是专注，越是不容易发现自己犯了错误。先专注，以便大脑接受问题，然后再发散上思维，这样大脑容易建立正确的认知。 2. 建构概念组块 3. 回想比划重点更能加深记忆。神经使用会强化被使用的连接。 * 不是笔记不重要，而是 回忆的过程，而不是记笔记的过程能够增强记忆。 4. 少量多餐的原则。每次只学习一点东西。用时间来累计输入总量。是总体节省时间的办法。 5. 好好睡觉。 6. 视觉图像的记忆效果要远远好于文字的记忆效果。 7. 随即方法来学习位置用那你的学习方法用一支来学习位置。 8. 使用间隔复习，拉长学习内容 9。 费曼学习法 引用[1] 大腦喜歡這樣學 https://www.youtube.com/watch?v=iFSVMuBDMws
笔记和想法: 哈佛才女许吉如分享学习方法，专注力|犹太人复习法|错题本 1. 创作式的学习法并不同于接受信息式的学习法。 在创作学习方法中，学习节奏更不能够被打断， 否则会有思维的衔接问题。 2. 笔记重要的是记住最核心的关键词（好比提词器），用以复现 3. 费曼复习法和犹太复习法同质 3. 费曼学习法+被人追问是实现学习的完备性的关键。因为必须不遗漏核心和实质的东西才能有效编码传递信息。 所有在思维中，并不清晰的环节，也可以在真实反馈种被弥补 4. 错题本可以避免重复花时间 5. 学习小工具，拍立得 引用[2] https://www.youtube.com/watch?v=49eXrX9_Bi0
笔记和想法:【好葉】費曼學習法：快速掌握新知識 - Feynman Technique 比喻与类比是费曼学习法重要的一个特性, 因为输出的内容要容易被人理解， 用旧的知识来理解新的知识。是个很好的方法。 引用[3] https://www.youtube.com/watch?v=gcbCXqjicu0
笔记和想法: 学习方法 - 如何构造高效的知识管理系统 ｜ 为什么学了就忘 ｜把书读透的读书方法 ｜ 高效学习方法 1.</description></item></channel></rss>