<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ideas on To Build, I Live</title><link>https://kequnyang.com/idea/</link><description>Recent content in Ideas on To Build, I Live</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><lastBuildDate>Sat, 02 Oct 2021 19:16:16 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://kequnyang.com/idea/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>10月份想法 2021</title><link>https://kequnyang.com/idea/21-10idea/</link><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 19:16:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/idea/21-10idea/</guid><description>星际移民后的民主自治 # 突然想到，如果人类可以围绕太阳系建立广泛分布的自治社区。那么国家的概念应该算是最后瓦解了。实在没有什么理由再凭借暴力主张对另外一些社区的主权。重要的是在技术高度发达的情况下，存在不需要以倾略性和扩张作为前提。因为存在的成本相对是极低的。迁移的成本反而高得多。这样全局的社区组织具有局域化特性
家里的食物 10/02 # 钙锌 牛磺酸 纳豆 纳豆有k2，可以帮助骨钙沉积，可以软化血管</description></item><item><title>终极食物解决方案</title><link>https://kequnyang.com/idea/%E7%BB%88%E6%9E%81%E9%A3%9F%E7%89%A9%E8%A7%A3%E5%86%B3%E6%96%B9%E6%A1%88/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 18:10:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/idea/%E7%BB%88%E6%9E%81%E9%A3%9F%E7%89%A9%E8%A7%A3%E5%86%B3%E6%96%B9%E6%A1%88/</guid><description>前天晚上亢奋得想到凌晨3点： 我觉着食物解决方案这是个1万亿的市场 方案： 1.糖缓释，血糖无吸收峰值 2.全面均衡的营养添加，钙，锌，钾，牛磺酸、纤维素等。单一的食物解决方案。 3.微观拓扑上的结构优化，让其中的脂肪、糖类，氨基酸尽可能讨好味觉 4.全程冰冻运输，全程无营养损耗 5.无需做饭，减少大量时间成本。入口之前10秒加热，即热即食，无需洗碗
好处： 1.可以全天维持大脑平稳工作 2.可以让修复身体的修复能力 3.可以减少所有的买菜，做饭；挑选食物等时间 4.不存在任何食物浪费，减少食物获取成本</description></item><item><title>9月份想法 2021</title><link>https://kequnyang.com/idea/21-09idea/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 16:06:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/idea/21-09idea/</guid><description>Interactive Recommender Systems 作者：Harald Steck (Netflix Inc., US), Roelof van Zwol (Netflix Inc., US) and Chris Johnson (Spotify Inc., US)
主题：有一种推荐系统，介于主动搜索和被动推送之间，就是交互式推荐系统，它的特点是用户不断对推送结果给予明确反馈，从而引导推荐系统朝自己希望的方向推荐结果。这是一个EE平衡的问题。本文针对音乐推荐（Spotify）和视频推荐（Netflix），根据用户研究和AB对照试验结果，讨论这种推荐系统的方方面面。
关键词：Explore&amp;amp;Exploit问题，交互式推荐
2021-09-01 08:07:35 星期三</description></item><item><title>新增网络安全解决方案</title><link>https://kequnyang.com/idea/%E5%9F%BA%E4%BA%8Edocker-%E5%AE%A2%E6%88%B7%E7%AB%AF%E9%83%A8%E7%BD%B2%E7%9A%84%E5%92%92%E8%AF%AD%E7%99%BB%E5%BD%95%E7%AB%99%E5%86%85%E8%AF%AD%E4%B9%89%E6%A3%80%E7%B4%A2/</link><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 03:25:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/idea/%E5%9F%BA%E4%BA%8Edocker-%E5%AE%A2%E6%88%B7%E7%AB%AF%E9%83%A8%E7%BD%B2%E7%9A%84%E5%92%92%E8%AF%AD%E7%99%BB%E5%BD%95%E7%AB%99%E5%86%85%E8%AF%AD%E4%B9%89%E6%A3%80%E7%B4%A2/</guid><description>1.提供芝麻开门注册服务。只要用户喊任何一句，就可以完成注册 一种按住不放，之后图像开始变化，可以人为判断何时终止的验证码
2021-10-16 21:12:12 # 语音注册、登录项目的主要问题 1. 现有的浏览器记住账号密码是大趋势，它的便利性，可靠性，准确率都是全面占优的。 2. 现有的手机短信注册也是非常高效的注册办法 3. 可能会有潜在的隐私合法合规上的管理难度。因为如果要训练一个大规模的准确模型。需要有海量的已经区分了账号性质的，不同的账号。这需要和网站进行授权。 2021-08-27 11:08:45 星期五 &amp;mdash; ### 各种排行榜都是容易获得大量关注的 以竞赛和排行的方式呈现天然容易获得大量关注 每个人也特别容易在乎自己的小圈子 但是。这样似乎容易偏离了从不违背自己意愿的本心 2021-08-08 14:03:02 星期日 &amp;mdash;
2021-10-05 补充3点重要的新的想法 1.是登录可以不止使用语音，也可以使用手写输入 2.可以不止限于登录，还可以短时间验证 3.可以采用现成的实现方案，语音和图像的相似度 https://github.com/milvus-io/bootcamp/blob/master/solutions/audio_similarity_search/audio_similarity_search.ipynb 4.可以采用无监督学习来训练数据 5.验证的时候可以补充账号前三位，以及账号后4位，做成9宫格，让用户输入</description></item><item><title>80天完成养活南美白对虾挑战</title><link>https://kequnyang.com/idea/80%E5%A4%A9%E5%AE%8C%E6%88%90%E5%85%BB%E6%B4%BB%E5%8D%97%E7%BE%8E%E7%99%BD%E5%AF%B9%E8%99%BE%E6%8C%91%E6%88%98/</link><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 01:36:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/idea/80%E5%A4%A9%E5%AE%8C%E6%88%90%E5%85%BB%E6%B4%BB%E5%8D%97%E7%BE%8E%E7%99%BD%E5%AF%B9%E8%99%BE%E6%8C%91%E6%88%98/</guid><description>80天完成养活南美白对虾挑战
基本参数采集: //http://farm.jxctdzkj.com/news/news150.html 溶解氧、水温、PH值、TDS、光照
//http://www.topwlw.com/html/fangan7/36.html 水环境信息（温度、光照、余氯、PH值、溶解氧、浊度、盐度、氨氮含量等）
环境控制设备: 增氧泵、循环泵、投料机等 成本核算 虾苗成本 10000尾900，损耗10% 每只 0.1元 收获期 35 尾一斤，每只 0.57元。 虾的存续期平均价值(0.57+0.1)/2=0.334
每天1K斤,一斤20元，每天价值2万。 35K只
周期100天。商品价值成本存量 35K1000.334=1169K 周期60天。商品价值成本存量 35K600.334=700K
成本分析 固定成本 设备 现金流成本 100*(饲料+电费+虾苗+药剂) 会计成本 现金流成本+设备折旧
密度参数： 需要体积
参数搜索：
水质调控剂 clo2检测 贝壳粉 镁离子浓度检测</description></item><item><title>8月份想法，语音注册，登录 2021</title><link>https://kequnyang.com/idea/21-08idea%E8%AF%AD%E9%9F%B3%E6%B3%A8%E5%86%8C%E7%99%BB%E5%BD%95/</link><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 19:16:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/idea/21-08idea%E8%AF%AD%E9%9F%B3%E6%B3%A8%E5%86%8C%E7%99%BB%E5%BD%95/</guid><description>08/27 晚上，意识到mardown 编辑器，如果下一步要改进，应该是自动化的ai 编码，自动划重点，自动化调整文字样式。这个绝对有百亿每年的价值。
在线教育的下半场 这篇文章认为，知识付费的下半场是兴趣和主动学习
网络时代的知识付费与知识获取
supercell笔记 # 1.结构比组织更重要的多。总是把创意和决策交给给第一线的人。如果没有好的组织结构，单纯金钱的激励也是无法发挥作用的。 2.需要组建优秀的团队，而不是找优秀的员工 2021-08-27 15:20:35 星期五
最近半个月被养虾项目和语音+内容来注册账号的项目分神了挺久 # 放弃养虾项目是因为它的的实现环节很多。而且需要硬件，搭建整个的实现需要很长时间和资源。 另外一个就是周期长达3个月以上，对活的生物系统而言，每天一吨的产出，就需要70万以上的存量成本，对系统的稳定性要求很高
语音注册、登录项目的主要问题
现有的浏览器记住账号密码是大趋势，它的便利性，可靠性，准确率都是全面占优的。 现有的手机短信注册也是非常高效的注册办法 可能会有潜在的隐私合法合规上的管理难度。因为如果要训练一个大规模的准确模型。需要有海量的已经区分了账号性质的，不同的账号。这需要和网站进行授权。 2021-08-27 11:08:45 星期五 各种排行榜都是容易获得大量关注的 # 以竞赛和排行的方式呈现天然容易获得大量关注 每个人也特别容易在乎自己的小圈子 但是。这样似乎容易偏离了从不违背自己意愿的本心 2021-08-08 14:03:02 星期日 # IO成本与稳定性看计算架构的选择 # 这一年多，我非常着迷迷你主机。因为现在的迷你主机一万RMB，性能强的已经比得上14年时候3万左右24核48线程的服务器，体积百分一，功耗1/10。打算以后用大量的迷你主机集群来取代服务器集群。 但是昨天我看了一下树莓派超算集群。改变了这个念头。主要原因是io成本太高了。明明可以在片上系统传递的数据，要用一千倍左右的成本编码，光电传输，解码，外加几次数据拷贝。 更好的方案其实还是传统的高性能服务器。外加容器化和虚拟化。业务尽量在内存之内拷贝解决。这样系统在物理层面最可靠，最高效，运维的代价最小。
vensim 是最强大，美好的系统动力学分析工具 # 常见的uml工具偏向静态建模，虽然也试图建立动态模型，但是uml大概是搞软件，设计这帮人弄来做用例分析等的，建构视觉的努力已经耗尽了尝试的意志力。阻碍了进一步探索动力学的能力 vensim 这个工具没有任何多余废话，文字描述的对象，简简单单的关系 和 量化描述。然后就可以拥有因果链，反馈链，查看存量，比对模型等。完美的杰伊·福里斯特眼中的系统动力学的工具 所谓庙算，用的就是它了。如果你的业务还不能跑在观念世界中，那一定要试试，否则就不能说你总是能一直系统性的，准确地没有偏颇侧重的理解一个行业，以及它的动态变化。 2021-08-04 10:29:50 星期三
费曼法既然强大到时候作为高效的学习工具，那它理应被分析它的强大之处，而这个强大之处可以适用于许多适合的场景 # 这个强大之处就是对主观、认知和思维的充分的展示。这种展示是可以干预的 这就特别适合招聘，评估 2021-08-03 09:32:06 星期二</description></item><item><title>养虾一些考虑</title><link>https://kequnyang.com/idea/%E5%85%BB%E8%99%BE%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%80%83%E8%99%91/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 07:38:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/idea/%E5%85%BB%E8%99%BE%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%80%83%E8%99%91/</guid><description> 要像莫比乌斯环一样，材料的两面都可以用来生产 支持换水和换气一体 为了极高密度养殖，对水体要求是很高的。需要引入物理化学处理 养殖的容器，需要支持消毒等操作，一般的铁并不行 如果整体可以浸没到水中，那成本又有大大下降的潜力，因为高强度的支撑结构就可以不用</description></item><item><title>讲用例故事VS大数据采集分析对产品适应力的分析</title><link>https://kequnyang.com/idea/%E8%AE%B2%E7%94%A8%E4%BE%8B%E6%95%85%E4%BA%8BVS%E5%A4%A7%E6%95%B0%E6%8D%AE%E9%87%87%E9%9B%86%E5%88%86%E6%9E%90%E5%AF%B9%E4%BA%A7%E5%93%81%E9%80%82%E5%BA%94%E5%8A%9B%E7%9A%84%E5%88%86%E6%9E%90/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 11:49:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/idea/%E8%AE%B2%E7%94%A8%E4%BE%8B%E6%95%85%E4%BA%8BVS%E5%A4%A7%E6%95%B0%E6%8D%AE%E9%87%87%E9%9B%86%E5%88%86%E6%9E%90%E5%AF%B9%E4%BA%A7%E5%93%81%E9%80%82%E5%BA%94%E5%8A%9B%E7%9A%84%E5%88%86%E6%9E%90/</guid><description>用例故事 搭建大数据采集分析环境 对具体环境的适应能力 可以比较好的定量和定性适应环境 可以很好地定量演进性能 对不可知环境的适应能力 可以建立不可靠的测试模型 可以可靠地定量测试，但不能定性预测 平衡的办法 用来粗粒度分析 用来细粒度优化，也可以用来作为平滑地进行重大决策的 许多情况下，一个假设要能成为现实，需要许多变量的协同改变。模型对于数据点不存在的情形是无法分析的。用例故事有保留的价值。但数据事实有话语权。</description></item><item><title>7月份想法 2021</title><link>https://kequnyang.com/idea/21-07idea/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 18:46:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/idea/21-07idea/</guid><description>许多事情，可以看得到极限。也知道终非所取。那就不要浪费时间了 # 2021-07-31 22:12:21 星期六
一个可能很有效的反馈办法是内容做成mp3,自己可以听自己的讲解 # 2021-07-25 09:34:36 星期日 # 版权过期的书可以用来作为学习内容 # 2021-07-22 19:01:58 星期四 # 为什么不确定的奖励会带来最高浓度的多巴胺分泌 # 从生理学研究角度，确定性奖励没有被立刻满足的时候会有多巴胺浓度下滑。而预期会有奖励，甚至会有大奖励的时候，由于奖励时间不确定。这个多巴胺浓度下滑的峰值就不会出现。 2021-07-20 16:30:47 星期二 # 从MOT观点看，后续最需要的并不是程序员。而应该是测试员。以及MOT设计人员。目标是持续改进峰值体验，去除低谷体验，才是出路。 # 2020-07-17
需要经常记录学习平台的不同阶段的想法和进展 # 这也许有助于后续他人的思路跟进 也许具有法律方面的价值 如果人类解决永生问题，那么许多老家伙将拥有最强悍的竞争力。年龄会成为非常强悍的优势 # 2021-07-16 12:16:41 星期五
刻意练习比费曼学习法有更强的旗帜吸引力 # 要注意哪些长期可叠加的优势 # ab测试，公司的长期增长。可叠加的微小优势长期可以累积出几千倍的巨大胜出优势。 2021-07-05 17:46:36 星期一 # 一种公司的利益分配机制 # 由于一般说来，成员的贡献大约符合Zipf 分布，因此可以先验地采纳最后的利益分配按照zipf 分布进行。 成员可以一半时间完成指派的任务，另外一半的时间自行选择项目和开发自己的项目。人员和目标由矩阵式管理耦合。 允许成员可以判断自己预期回报的大小（综合项目回报和自己的贡献等级） 公司可以通过成员对任务的选择判定项目的前景和自身能力实际情况 成员可以通过对项目的分析挖掘自己的潜力。 这个机制应该可以做到同时最大化公司的自由现金流潜力和员工个人潜力 2021-07-01 10:46:51 星期四</description></item><item><title>一些创业想法</title><link>https://kequnyang.com/idea/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%88%9B%E4%B8%9A%E6%83%B3%E6%B3%95/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 19:16:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/idea/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%88%9B%E4%B8%9A%E6%83%B3%E6%B3%95/</guid><description>从吸氧开始的生命辅助系统 # 可以阻止流行病，适应环境变化，适应火星环境等问题 可以在闭环内实现不与外界接触，维持内环境供氧稳定 长期可以替代性维护呼吸系统和体液循环系统 连续作业做养虾 # 不同的阶段，适合的生长环境是不一样的。不应该把所有的生长阶段放到一个相同的容器当中。 这样可以把资源需求和产出效能做尽可能最大化的优化 2021-04-27 10:46:39 星期二
2021-10-16 17:34:45
容器化的企业应用 # 语音登录
搜索</description></item><item><title>六月份想法_2021</title><link>https://kequnyang.com/idea/21-06idea/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 16:14:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/idea/21-06idea/</guid><description>不断训练借鉴github 其它项目是个很重要的能力 # 设想这个能力到达一个极致，就像gpt-3 一样，可以自动生成许多代码 2021-06-29 13:29:52 星期二 一个合适的获取用户意图的时机 # 可以在交换一年免费会员前交换用户的心得和总结 2021-06-28 认知活动是在建构心理表征。 # 这是超越公式，逻辑的，它只依赖记忆，模式匹配 2021-06-28 11:37:02 星期一 评价指标的展示 # 左上角应该用iox10做成激励系统。类似一星还是二星还是三星，具体的指标以学习时长为标准 2021-06-24 11:26:08 星期四 1. 标题只要加点不一样的颜色或字体就可以了，连大小的区别都不用 # 2. 页面可以提供嵌入url的功能。 # 打开为iframe 这样可以提供背景音乐，可以提供互联网的主要搜索服务 3. 可以提供内容永不丢失的服务。 # 平台无人使用的一个重要原因，估计会是因为大家对它内容永续存在的担忧。 2021-06-22 23:02:40 星期二
最大化探索平台的核心价值是对人的了解 # 由于可以识别出人的认知能力圈，所有它可以提供一种连接对人的需求的服务。 2021-06-19 09:05:52 星期六
我觉得昨天提到的吴军的说法也许是个误导 # 因为在新的技术背景下，建模如此轻易，为什么不直接把框架搭出来呢？我的意思是就算是逐模块实现，也不必间隔太久。 之前类似最后悔的事情就是打算先用python 开发，然后用go 完善的想法。一个让你多费点劲的工具很可能是个更好的工具。因为可以反复被要求观察、思考更细致的东西。而这样的观察和思考稍后肯定也要碰到。以airbnb为例。原本有数百种的日志格式，没有办法被使用。只有严格约定，遵守相同规范以后，数据的使用才成为可能。（从这里看，我有个信念，就是数据的规模，其实不太重要，因为它的效用的线性增长要求数据规模的指数级增长）。 现有的网站，既然可以同时用来思考和学习，那它的定位其实是极速探索。 # io，不能传达定位。 2021-06-18 15:35:07 星期五
功能路线的规划 # 对思考情形，我想也是一样的。因为思维中有很多共性的东西。基于这个理由，现在把重心放在内容相关性建模上面。 探索权重分析 # 推荐影响因子 高权重理由 低权重理由 得分高低（0-10） 信息本身 1. 吴军：关键词提供大概11-13比特信息. 2信息的组织方式内在地反映出用户固有的风格特点 100 用户个人历史数据 个性化推荐 吴军：个性数据的信息增益大约是1-2比特 10 地理因素 存在区域风格，小群体思维模式 3 时间因素 不同的时间会影响用户的风格，比如晚上非上班时间，人们会更放松。因此注意力分别更广 3 环境因素 天气因素，气温等会影响用户反应 3 2021-06-17 08:49:02 星期四</description></item><item><title>2021年五月份想法</title><link>https://kequnyang.com/idea/21-05idea/</link><pubDate>Thu, 06 May 2021 15:58:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/idea/21-05idea/</guid><description>程序员没遇到问题一般是不会去查文档的。 # 工具大于文档和约定
2021-05-31 00:19:50 星期一
全面转向go开发 # 今天再次详细比较了java和go,1.再次确认Java要往深走，门槛其实不低。2.JaVA部署的镜像一般也很大，上G。go,常常就只有20M。3. Java内存占用高。4.go更容易阅读。因此再次确认在没有技术栈包袱下，应该不走Java 路线 其次，在以前的基础上，再次比较了go和python 两种实现方式的比较。 有两点新的发现。 python 后期调优其实不容易，而且容易出现语言本身的瓶颈。而go基本不需要性能调优.所以一旦需要明显的性能优化立刻需要使用go. 2.惊奇的发现，许多人说，其实Python和go 的开发效率其实差别并不大。个人而言真正写代码的时间其实比例并不高。可以说，熟练以后，python 并不能获得开发速度上的优势。 3.我发现像go-zero 这样的微服务框架的存在。非常强大，可以从数据结构直接生成html表单等。还可以直接生成部署k8s的代码。 我发现go语言下有许多聪明人写的项目。单单看这些项目的编程实现，水平就可以大大提高。 到此。我发现。天。使用python 开发微服务后端真是大错特错。应用go-zero这样的东西，框架本身就可以推动人解决各种问题。明天开始切换到go 开发 2021-05-30 23:35:08 星期日
系统性的持续改善，诸如丰田方法，远胜于易拉罐这样的一次性的聪明发明。成功几率高得多，而且失败几率小得多。 # 2021-05-29 08:12:19 星期六
如何理解x86 和arm,risc-v 的历史性架构迁移 # 在现有情况下，主芯片之间（如从内存到cpu）的IO是核心瓶颈。这时候IO总是喂不饱CPU,因此不同架构CPU总体性能的优化极限是差不多的。但是，以后，当IO趋向无限的时候，那情况就不一样了。这时候运算单元的精简就极为重要，它对应着总体的性能。可以设想，运算单元的极限应该是神经网络这样的架构。对应的，一个细胞可以具有各种应激性能。它用传统架构是难以做到的，包括risc-v. 2021-05-25 11:09:22 星期二 # iox10创建的主题拥有的参数 # 创建者名称 创建者照片 日期，展示数，批评数，引用数。 重写者名称 创建者照片 日期，展示数，批评数，引用数。 2021-05-20 19:35:31 星期四 UGC社区，要以有大量用户为前提。所以免费的准入不可避免。 # 看AB测试，创新始于实验一书，我发现人之间学习大量AB测试的案例可以节省许多时间 # JWT无法过期问题。 # 往客户端写一个过期无效的信息就可以解决问题。尽管如果此时无法避免cookie 已经被盗的问题。但是可以避免信息后续被盗。 宁向东引用塔勒布的话，说股票价格是随机游走，连正态分布都不遵从，这显然是个缪误。随机游走的位置统计就是遵从正态分布。 # iox10, 要先让我自己用的爽。我的意思是，替代我自己的博客。 # zipf 分布是否能够准确解决实验频次调度，而不需要额外的参数？ # 2021-05-17 08:09:44 星期一 # AA测试能否替代AB测试？ # 如果一个方案路径有一组MECE（ Mutually Exclusive Collectively Exhaustive）（就拓扑结构而言，MECE就是层或环节的意思）路径。每个因素都对应一个结果，那能不能假设其它的结果不存在，独立地度量这些方案的好坏？</description></item><item><title>几大基本信念模型</title><link>https://kequnyang.com/idea/%E5%87%A0%E5%A4%A7%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E4%BF%A1%E5%BF%B5%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link><pubDate>Sat, 03 Apr 2021 10:06:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/idea/%E5%87%A0%E5%A4%A7%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E4%BF%A1%E5%BF%B5%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</guid><description>科学： # 如果我相信一些事情，并且我的信念推导的结论也被证实，那我的信念可以被描述为定律
数学： # 世界的底层是一些公理。它们的出现超越逻辑。但在公理之上。一切体系依照逻辑自证。
世界的演绎，进化论 # 我的标准总在改变，如果你们足够好，足够幸运，就有可能通过考验。 也许你们可以试试多加点好东西，去掉点坏东西，再多给自己一点点运气</description></item></channel></rss>