<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Reading notes on To Build, I Live</title><link>https://kequnyang.com/reading-notes/</link><description>Recent content in Reading notes on To Build, I Live</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><lastBuildDate>Sun, 08 Aug 2021 04:19:16 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://kequnyang.com/reading-notes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>埃隆马斯克采访的笔记</title><link>https://kequnyang.com/reading-notes/%E5%9F%83%E9%9A%86%E9%A9%AC%E6%96%AF%E5%85%8B%E9%87%87%E8%AE%BF%E7%9A%84%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 04:19:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/reading-notes/%E5%9F%83%E9%9A%86%E9%A9%AC%E6%96%AF%E5%85%8B%E9%87%87%E8%AE%BF%E7%9A%84%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid><description>埃隆 马斯克近期访谈 笔记
制造比设计困难10到100倍 一个有效的衡量指标可以快速让人明白在说什么，比如说推力为多少吨。而不是帕斯卡 整个系统都是错误的，只是错误的程度不同。 推进剂的近0残留是个有意义的目标。因为它的成本很高。 不用更高效率的燃料是因为热量会融化引擎 工作的五步流程
让需求不要那么愚蠢 通常情况下，需求都是绝对愚蠢的。无论谁给的。 非常努力的删除部件。或者流程。 比如鳍片不会折叠，因为这是不需要的 偏见总是非常强烈的 需求必须以人的名义提出，并且由人负责，而不能是部门。人是否走了，是否是实习生随机想法。这些都更容易搞清。 如果没有在10%时间重新添加内容，那显然删除的内容还不够 简化或优化 聪明的工程师，最常见的错误是优化不应该存在的东西 优化是昂贵的，但是通常可以被前两步消灭。 加速循环 其它三件完成之前，不要加速。否则只是加快自掘坟墓。 最后是自动化 常见的错误：
最经常遇到的错误，是完成了这5步骤以后，回到2，删除。 太多的测试，只应该在最后一行对总体逻辑的测试 开始的时候，需要定位错误环节，但是随着优化和自动化，这些测试就没用了。测试会扼杀循环时间 测试会扼杀False negative, 好的主意和想法就被消灭了 其它： 最希望每个人都成为总工程师。在高层次理解系统
Starbase Factory Tour with Elon Musk</description></item><item><title>掌控习惯 阅读笔记</title><link>https://kequnyang.com/reading-notes/%E6%8E%8C%E6%8E%A7%E4%B9%A0%E6%83%AF-%E9%98%85%E8%AF%BB%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link><pubDate>Tue, 20 Jul 2021 16:53:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/reading-notes/%E6%8E%8C%E6%8E%A7%E4%B9%A0%E6%83%AF-%E9%98%85%E8%AF%BB%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid><description>掌控习惯笔记
注重体系，而非目标 2.“不求拔高你的目标，但求落实你的体系” 3.“行为转变有三层——结果的变化、流程的变化或身份的变化” 4.“所有习惯的形成都会经历相同顺序的四个阶段：提示、渴求、反应和奖励” 5.“正如心理学家卡尔·荣格（Carl Jung）所说：“除非你让下意识意识化，否则它将支配你的生活，而你会称之为命运。” 6.“立新习惯的最佳方法之一是确定你已有的习惯，然后把你的新行为叠加在上面。这叫作习惯叠加。 “两个最常见的提示是时间和地点。” “当我合上笔记本电脑准备吃午饭时，我会在办公桌边上做十个俯卧撑。”这下清楚了。” 7 “原动力被高估，环境往往更重要” “让良好习惯的提示在你的环境中显而易见。” 8 “但是增强这些品质的途径不是期望你自己成为一个自律的人，而是创造一个有纪律的环境。” “消除坏习惯的最实用的方法之一是避免接触引起它的提示。” 9 “喜好绑定是应用心理学理论普雷马克原理的途径之一。该原则以戴维·普雷马克（David Premack）教授的研究成果命名，意指“高频行为将会强化低频行为” 10 “每个群体都提供了利用“行为转变第二定律”的机会，让我们的习惯更有吸引力” 11 “降低与良好行为相关的阻力。阻力小，习惯就容易养成。” 12“利用两分钟规则停止拖延” 13 “我把这些小选择称为决定性时刻。” 14 “雨果制定了一个奇怪的计划来克服他的拖延症。他把自己所有的衣服归拢到一起，并让助手把它们锁在一个大箱子里。除了一条大披肩，他没有任何衣服可穿。”: “心理学家称之为承诺机制的东西，让你的坏习惯变得难以维持” 15 “保持习惯的关键是要有成就感，哪怕只是细微的感受。成就感是一个信号，它表明你的习惯有了回报，你为此付出的努力是值得的。”“开始的时候，你需要一个坚持下去的理由。” “优先考虑即时奖励” 16 “一个习惯偶尔被打断并不可怕，只要能迅速接上即可。” 17 “古德哈特定律，它是以经济学家查尔斯·古德哈特（Charles Goodhart）的名字命名的。它指出：“当一项措施成为目标时，它就不再是一项好措施。” 200 度量只有在引导你并辅助大局时才有积极作用，它不应成为主角” 18 “无论什么行为，它引发即时痛苦体验的时间越快，它发生的可能性就越低。” 19 问责伙伴 20 “从长远来看，或许最有效的做法，就是抓住在绝大多数时间里提供最佳结果的战略不放，同时就其余情况进一步探索。” 21 “生理差异不容忽略” 22 “要达到心流状态，你要完成的任务难度必须比你目前的能力高出大约4%” 23 “真正的成功人士也会和其他人一样感到激情消退。唯一不同的是，尽管感到枯燥乏味，他们仍然想办法坚持下去” “成为出色的人的必经之路，是无休止地反复做同样的事，且痴心不改。你必须爱上厌倦。” 24 避免习惯建立后性能下滑。真正的精通需要迭代练习一个又一个习惯 25 “反思和回顾可以确保你的时间用在了正事上，并在必要时修正方向” 摘录来自: 詹姆斯·克利尔(James Clear). “掌控习惯（樊登读书倾力推荐，美国获奖无数的现象级畅销书。得到&amp;amp;吴晓波倾力推荐。豆瓣评分8.3，个人实践版—习惯的力量）。” Apple Books.</description></item></channel></rss>