<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Learning hubs on To Build, I Live</title><link>https://kequnyang.com/learning-hub/</link><description>Recent content in Learning hubs on To Build, I Live</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><lastBuildDate>Wed, 06 Oct 2021 21:46:16 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://kequnyang.com/learning-hub/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Milvus 笔记</title><link>https://kequnyang.com/learning-hub/%E6%9C%80%E8%BF%91%E9%82%BB%E6%8E%A8%E8%8D%90%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B0%83%E7%A0%94/</link><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 21:46:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/learning-hub/%E6%9C%80%E8%BF%91%E9%82%BB%E6%8E%A8%E8%8D%90%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%B0%83%E7%A0%94/</guid><description>Milvus: # Python 下的api接口和使用：
https://www.cxyzjd.com/article/sgyuanshi/120049574
Go SDK接口：
https://github.com/milvus-io/milvus-sdk-go
几个基本用法：
https://github.com/milvus-io/milvus-sdk-go/tree/master/examples
2.0.0-rc7版本的docker-compose安装
https://milvus.io/docs/install_standalone-docker.md
Fasis和Milvus的比较： # milvus 是集成fasis的，提供了更易使用的接口,知乎
fasis更底层，milvus使用更便利 https://medium.com/tokopedia-engineering/how-we-used-semantic-search-to-make-our-search-10x-smarter-bd9c7f601821
如何实现推荐功能 # 如果不存在当前搜索内容，那么搜索主题相关的内容，然后按热度随机排序 如何评估主题内容相关度
$$ \overline{max(Q_iA_j)} * max(F_iA_j) $$ 第一部分是评估主题相关性，第二部分是焦点相关性。
2021-11-13
用一个适合milvus 实现的办法，就是把主题矢量和话题矢量串联，作为被检索矢量。同样对于检索矢量，第一部分依然是主题矢量，第二部分是焦点矢量。
如果是推荐相关，对焦点F做精排序
如果是推荐尽可能差异大的内容，那么对焦点距离*流行度做二次排序，返回流行度更大，且距离更远的内容
3.矢量的更新。
当用户变更了子话题时，同时更新子话题和主题变量。
问题，被检索矢量应该串联主题矢量和焦点矢量，还是应该对着两个矢量取平均值? 矢量的语义的确是线性可叠加的。可以参考wordvector 平均值法搜索是一个很强的baseline. 但是用（a+b）*(c+D)展开，混同会引入新的两项，a.焦点和被检索主题的乘积，b 被检索话题焦点和当前编辑主题的交叉项。同时削弱主题间的权重和话题间的权重。这个约束会强化结果的准确性。但是会削弱多样性。暂时使用串联。</description></item><item><title>学习平台命名</title><link>https://kequnyang.com/learning-hub/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E5%91%BD%E5%90%8D/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 19:40:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/learning-hub/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E5%91%BD%E5%90%8D/</guid><description>iokept.com Iox86 chchio ioholder deepholder 长忆 久忆 深思 ideamoved.com mindrooting.com fasret fast retention holdinmind.com Feynmanpolish Relish feynsh.com feynte Falore brainburning.com ✖️ keqai.com feyntech.com Dive-in-solved Io-solved commu-solved com-solved co-solved CoIOed Keyia Impress-io 深刻的快速探索 深刻的理解 深刻的快速把握 Mover-io Mind-moved mindmover mdmover Entropytotime Information-gain-to-time Igtotime MAX21.IO 21天内学到的东西最多
Enholder Enwill metaActive metaRecognitionActive 元认知 AiAidedReading
action.io</description></item><item><title>费曼学习平台 V2</title><link>https://kequnyang.com/learning-hub/%E4%B8%BD%E7%8F%A0%E6%8F%90%E5%88%B0%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E7%9A%84%E4%B8%89%E4%B8%AA%E9%80%BB%E8%BE%91%E6%8C%91%E6%88%98/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 20:57:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/learning-hub/%E4%B8%BD%E7%8F%A0%E6%8F%90%E5%88%B0%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E7%9A%84%E4%B8%89%E4%B8%AA%E9%80%BB%E8%BE%91%E6%8C%91%E6%88%98/</guid><description>这三个都是好问题。
费曼学习法必须区分为输入和输出两个阶段。通过推荐引擎解决的主要是输入阶段，那对输出阶段有没有实质帮助？ 内容的权威性。用户直接很难直接学习。如果内容的质量不高，第一印象就会被地址内容挤占。后续学习效果就很难变好，可能还有副作用。有谁会去听一个低水平讲者的讲解？ 费曼学习法是一个挑战很高的方法。实时性反馈可以很大程度降低挑战的需要的意志力。如果反馈总是要等1-3天。那究竟谁会去用这样的反馈？ 回答： 2. 解决办法：至少提供一个权威的回答。像stackover,一般大家只看被发问者采纳的答案。那个一般就是很棒的答案。知乎的高赞回答也等于是权威的回答。这些回答不能说绝对正确。但是一般已经够用。 比对性学习很重要，错误对于正确也是很重要的反馈，只有对比，才能定义什么是正确。 1.3.输入阶段的起的作用是关键的。 用户的自我反馈是最重要的反馈。专门的费曼学习平台很适合组织约定时间的，带有密集反馈的集中的学习活动。</description></item><item><title>费曼学习平台讲解的对话体布局</title><link>https://kequnyang.com/learning-hub/%E8%B4%B9%E6%9B%BC%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E8%AE%B2%E8%A7%A3%E7%9A%84%E5%AF%B9%E8%AF%9D%E4%BD%93%E5%B8%83%E5%B1%80/</link><pubDate>Mon, 05 Jul 2021 20:34:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/learning-hub/%E8%B4%B9%E6%9B%BC%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E8%AE%B2%E8%A7%A3%E7%9A%84%E5%AF%B9%E8%AF%9D%E4%BD%93%E5%B8%83%E5%B1%80/</guid><description>[内容已经丢失]</description></item><item><title>IOX10 产品新闻发言稿</title><link>https://kequnyang.com/learning-hub/IOX10-%E4%BA%A7%E5%93%81%E6%96%B0%E9%97%BB%E5%8F%91%E8%A8%80%E7%A8%BF/</link><pubDate>Sat, 03 Jul 2021 01:40:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/learning-hub/IOX10-%E4%BA%A7%E5%93%81%E6%96%B0%E9%97%BB%E5%8F%91%E8%A8%80%E7%A8%BF/</guid><description>可以参考 https://quizlet.com/zh-cn
用非常漂亮的页面讲清楚平台的定位
介绍费曼学习法 通过主动学习，6个月后可以保持70%的记忆。作为对照，传统被动学习法中，6个月中后保持10%的记忆。记忆效果提高了7倍。 [1] Ericsson，A. &amp;amp; Robert Pool Peak: Secrets from the New Science of Expertise 最快速的主动的学习法
peer 2 peer ,
奥卡姆学习法 最简洁的方式
一个好的探索平台，应该是用户意愿和探索性的完美平航。用户应对能时时再次明确自己期望的最终产出。而不是像现在常见的推荐算法那样，容易让人在沉迷后迷失。用户也应当时时保留一种和整个人类的智力接轨的轻松惬意。大部分的探索早已被他人反复探索千万遍，我们需要的是领略这个探索，细节或是纠结。但却不应当为了这些探索，托付过多生命，生命应该托付给有益有力的意愿。
一个好的探索平台，应该让我们一眼望见整个世界 # 无论我们是某个主题的新手还是专家。我们将充分利用人类注意力这个伟大的工具，体验念念分明，时时有新鲜领悟的。但另一方面，我们我们却决不能停留在虽然、但是。我们尽可能确保会看到完备，全局和终极。就像alpha go系统那样。 我们通过提供好的推荐算法和鼓励用户内在对抗性探索做到这一点 一个好的探索平台，应该让我们保持探索管理的高效性 # 取消基于文章标题这样的知识划分。替代以整个人脑知识的等效表征。在这个数字化表征下，用一致的方式管理遗忘，强化，回归完备，准确把握的退火 用意图的相关性来知识和记忆的共联。 服务终极的天才，也服务于把所有人变成终极的天才 # 为用户的接纳妥协，但更致力于用对大美的领略来印证去路。而且更好的学习方法和自身总是可以平滑切换的。 费曼学习法，一对一教学法，世界咖啡馆。这些好东西我们都想要，但是如果找不到简洁自然的实现办法，那我们就暂时放弃。但我们不会忘记我们始终想要找到一个最好的意图清晰的，高效的探索平台 # 一堆教练维持保持十五点八上的最佳意外率 最快形成认知表征，添加干扰 我狂妄要做这个项目的原因 持续思考</description></item><item><title>费曼学习平台 V1</title><link>https://kequnyang.com/learning-hub/%E8%B4%B9%E6%9B%BC%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%B9%B3%E5%8F%B0-V1/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 19:16:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/learning-hub/%E8%B4%B9%E6%9B%BC%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%B9%B3%E5%8F%B0-V1/</guid><description>一些思考：
学习内容，是不是要包装成问答的形式？ Re: 不需要，陈述句一样可以传递体系化地传递信息。 费曼学习和苏格拉底式的一连串发的探索学习法不同。费曼学习法中，我们假定有更多可用信息，我们关心的是这些信息如何通过输入输出反馈被掌握。 问题-答案其实是建立了一种距离模型，给定问题，每个答案较之问题都有好坏可比。 但认知的终极目的，是大脑形成满足应用需求的高质的认知结构。但这种结构具有复杂的内在关联，描述虽然复杂但是是有办法做到的。 好的问题要是这种结构的某种等效再构，以便能还原出认知结构。但提炼成问题不仅难度很大，从问题还原结构未必可以可靠地工作，所以多这么一层分装代价很高，但回报却不确定，不值得采纳为标准做法。 但是，人类的认知需要符合贝叶斯法则，用信念接纳证据，用证据改变信念. 问题更适用于通过质疑瓦解信念，而学习的主要环节是接受证据，陈述句是传递信息的自然形式。
费曼学习法一定需要一个10岁的小学生作为陪练吗？ 证据1: 不少youtuber采用费曼学习法，只是用这个方法自己教自己。比如把自己的教程录制下来，自己作为第三人客观地看待自己。 理由2: 虽然一个人一时具有思维定势，因而不能非常好的挑战自己，但是通过大段时间间隔获得思维扰动. 同样可以走出自己的思维定势 理由3: 总是可以通过额外的新信息来重建认知。自己的教学和别人的教学一旦可以同时看到，立刻可以非常有效地比对发现差异到底在哪里，是自己的更好还是别人的更好。我看体育动作教学视频总是发现，别人的错误动作，可以立刻让我意识到真正正确和好的动作是什么。 综上。有个10岁小学生陪练不是必要的，10岁小学生作为教学对象，由于他智识不足，反而不能提供最好教练的陪练服务，但是好的教练作为陪练却可以做到这一点。问题的关键是要有个反馈，能让自己意识到自己在什么地方需要改进，为什么非要改进，以及怎么改进。
那费曼学习法的陪练对象应该是小学生还是专业教练 小学生和孩子思维的一个特点是thinking start from scratch. 要教得会小学生， 你得用最简单的东西来讲解。避免额外的知识依赖。 你还会发现也只有这样的做才能避免一连串疑问后自相矛盾。这有助你培养建构知识的奥卡姆剃刀意识，获得泡利，费曼，爱因斯坦，查理·芒格这些神级别的敏锐。 好的教练的知识广度，深度，角度都接得住你的挑战。而且还能很好你引领你高效进步。 好的教练的作用是非常可怕的。见于 Bloom&amp;rsquo;s 2 sigma problem。它是最具有塑造这个世界威力的工具。[1]. 教练起的作用必须被充分利用。 但是，如果我们对自身的期望要远超过95%的采用普通学习者的水平，期望成为人类中的顶尖。那么在探索上的额外付出会让我们意识到大量事实和细节同样意义重大，要获得天才级别的表现这样的付出不可避免。天才的大脑之所以轻松高效运作是因为它高效阻绝了无数此路不通的可能。 其实，从信息论的角度。这个问题的关键是如何调节学习带宽（扣掉大脑已有信息后，新信息的输入带宽）。拿游戏来心理学来说， 输入带宽太小会让人觉得无聊，带宽太大会让人觉得焦虑。合适的太宽，才能让人觉得自在。存在所谓的最佳意外率15.87%的说法. 同时高频的信息具有更高的应用价值（-p*log(p)）,同时大脑也因为具有更多的相关经验而具有更高的接收带宽，所以应该优先学习。 结论就是：如果我们教小学生不觉得无聊，那我们应该教小学生，这可以帮我们意识到宏观的信息。否则，我们需要和我们自身水平相近的反馈信息的陪练。
费曼学习法中教学对象是机器系统，有哪些显著的优点？
最重要的优点是学习的材料，让机器辅助给出，这样可以减少表达的困难。第二个机器可以即时反馈，我们可以了解自己哪里教得不好。
从信息论的角度，由于用于表达的内容是机器辅助给出的，它是学习者的信息输入带宽是可以调节的，所以的话学习内容的意外绿换句话说最佳意外率是可以让机器系统是配的，所以这样最有可能让学习者初一个最佳心流验状态。
人教机器的模式会不会有无法弥补的弱点？人教机器的模式是不是无可替代？ 人教人的时可以从听众的表情、语调，回答等判断自己讲解的质量，允许试图超越自己，达到最优化的输出。 那在人教机器里这种实时、反馈是不是有可能呢？或者说，反馈信号应该怎么设计呢？ 有效的信息质量评价函数可以被构建。应与几个因素有关：1）创建的信息和的保留度（交叉熵）2）信息表达的易懂程度/受欢迎度。 有了模型用户可以，把自己的讲话的方式往最佳的模型靠拢，而不是根据受众的个体差异，针对性的给出反馈。这个好处，其实是比坏处大得多，因为这样学习过程在保留内容适宜性情况下更符合格式塔心理学，具有最低路径阻力。这个办法无可代替。
系统定义：
一 输入：
用户已有的知识知识结构 可供组织的用于被表达的学习材料 其他用户的表达 能够在没有一个真实的10岁小孩出现的情况下，我们依然能够完成这样的学习反馈，那我们就需要设计信息的反馈方式，其实对于平台而言，并没有太多的选择一个自动化的平台，而且是高效的平台。 这个平台下面全部都是学习者，所以反馈要在学习者中间完成，这样，才能够绕过，没有受众的问题 二 输出： 1.建立的之上的知识结构。 2.用户的表达 注：其实在结构层面，输入和输入应该是神经结构。但是它不可度量，也并非最终目标，所以这里还是把重点放在和神经等价的信息上。
三 优化目标： 1.知识的一致性。要求知识建立在熵最大的父路径之上（用以建构信息的信息本身具有尽可能最大的熵） 2.知识的完备性。一个是发现知识的完备性，另一个是理清知识的脉络能够知道哪些知识是重点，这是怎么做到的呢？在反馈上面会慢学习法通过教别人来意识到自己知识的欠缺。 从而把欠缺的知识弥补上这就实现了知识的网背心 3.知识的交叉引用
四 求解器：费曼学习平台V1 核心思路: 就是每次让学习者选择一些用来教别人的学习材料，通过几个选择达到对一个知识的完整描述，然后让其他的学习者来选择哪些是最好的教授的课程。</description></item><item><title>费曼学习平台 V2</title><link>https://kequnyang.com/learning-hub/%E8%B4%B9%E6%9B%BC%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%B9%B3%E5%8F%B0-V2/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 19:16:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/learning-hub/%E8%B4%B9%E6%9B%BC%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%B9%B3%E5%8F%B0-V2/</guid><description>一些新的思考：
1. 当我自己讲解的内容时，我的心理是位于心流区/心理舒适区还是焦虑区还是无聊区？ # 这取决于教授的内容对自己而言有多大的比例未掌握。如果远超15%。那会是焦虑主导，如果比例远低于10%，那会是无聊主导。
2. 怎么样看待其它人讲解的内容？ # 其它人的讲解的内容提供的价值在于让学习者意识到自己可以如何变得完善的。 其它人讲解的内容和自己的表达差异不应该太大。应该维持最佳意外率 一个猜想是用户应该天然最喜欢选择最佳意外率的学习材料
3.是应该最大化连续时间内信息增益吗？ # 应该最大化使用学习平台的总体信息增益。实际上就是维持心流状态。因为这个状态下可以同时得到最长的学习时常，以及最大的学习带宽。因而会有最大总体的学习信息增益
系统定义：
一 输入：
用户已有的知识知识结构 可供组织的用于被表达的学习材料 其他用户的表达 能够在没有一个真实的10岁小孩出现的情况下，我们依然能够完成这样的学习反馈，那我们就需要设计信息的反馈方式，其实对于平台而言，并没有太多的选择一个自动化的平台，而且是高效的平台。 这个平台下面全部都是学习者，所以反馈要在学习者中间完成，这样，才能够绕过，没有受众的问题 二 输出： 1.建立的之上的知识结构。 2.用户的表达 注：其实在结构层面，输入和输入应该是神经结构。但是它不可度量，也并非最终目标，所以这里还是把重点放在和神经等价的信息上。
三 优化目标： 最大化 使用学习平台的总体信息增益
四 求解器：费曼学习平台V1 核心思路: 就是每次让学习者选择一些用来教别人的学习材料，通过几个选择达到对一个知识的完整描述，然后让其他的学习者来选择哪些是最好的教授的课程。
让用户编辑、增量修改讲解的内容。讲解的内容通过选择，引导性的辅助内容快速完成。辅助内容的计算应该通过计算最大化信息增量提供 在主动教学的过程中，需要增加一些工作，这样可以降低费曼学习法的实施难度。因为每个人的知识体系都是不一样的，而且每个人对什么是最好的教学，并没有一个统一的概念，而什么是最好应该是通过系统化的方式，以算法作为工具，把这种方式找出来。
用户选择的内容会被打分，可以看到，另外两个其他3用户生的讲课内容。 比对理解： 教学的过程中，因为表达和反馈的存在受众反馈的听众反馈的存在，授课者，能够意识到自己知识的。自己知识的欠缺。
用户可以选择最优的其他人的学习内容，并且用户会把自己的讲课和最佳的学习内容，一并记录到自己的学习内容记录里面。
用户可以通过回顾来查看自己学习过的内容，当用户有许多内容没有复习时，这种回顾是强制的。 学习者在完成教学之后，他再过一段时间，比如半小时以后它可以看到其他学习者对他学习过程的反馈，那这个时间间隔的用意一个是增加了学习者走出思维，定式的，可能因为学习者在学习的当下。 他的思维对象并没有能够真正有效的指向目标，学习对象，只有通过更长时间的间隔的引路，通过遗忘通过发散放空的思维，才能够重新正确的认识到，学习对象的真实含义。
主动召回：学习者可以选择是否需要再次学习。如果算法可以确认出哪些东西需要复习，那建议优先学习。 那学习者是否在收集了其他反馈之后还需要再次的讲解学习的内容呢？ 看看影响表达的注意因素。如果用演讲做启发，一是知识，二是激情和代入，三是简明的风格，也就是把握重点的能力，这实际上是一种相当独立的意识和能力换句话说。 知道哪些知识，通过哪种表达方式是更高效，更能被对方接收理解的，更能作为更高效的通信方式。 关键还是要看再次尝试的收益曲线</description></item><item><title>费曼学习平台 V3</title><link>https://kequnyang.com/learning-hub/%E8%B4%B9%E6%9B%BC%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%B9%B3%E5%8F%B0-V3/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 19:16:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/learning-hub/%E8%B4%B9%E6%9B%BC%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%B9%B3%E5%8F%B0-V3/</guid><description>第三版的学习平台 # 一 输入： # 系统已有的所有用户的知识表达 二 输出： # 用户创作的新的知识表达 三 优化目标： # 最大化 使用学习平台的每日信息增益 四 解决的核心问题 # 不同水平的用户，如何给予不同的增益信息带宽 把用户分为学生 / 观察，助教 / 试教，讲师 / 讲解 3个角色。它们对应的难度是不同的。 从读者 -&amp;gt; 助教 -&amp;gt; 讲师，多次迭代，可以反复提升学习的带宽。 提供一个高效的讲解解决方案。从用以组织表达的关键词，以及这些关键词展开的若干等效长形式。 对初级讲解内容手动整理，精炼，修改讲解，形成师讲解 对讲师讲解进行评选。提取出关键字，和初级讲解素材。 在主动教学的过程中，如何降低，费曼学习法的实施难度。因为每个人的知识体系都是不一样的，而且每个人对什么是最好的教学，并没有一个统一的概念，而什么是最好应该是通过系统化的方式，以算法作为工具，把这种方式找出来。 四 求解器：费曼学习平台V3 # 核心思路: 就是每次让学习者选择别人的讲解，通过几个选择达到对一个知识的完整描述，并重组为自己的课程。然后让其他的学习者来评价自己的课程。
用户选择择最优的，其它用户的讲解。点选其中打算自己采用的知识点，作为自己的知识点
通过点选自己的知识点，形成自己的初始讲解。初始讲解通过算法生成。
让用户编辑、增量修改初始的讲解。
用户选择的内容会被标识欢迎度。并被比较自己和被喜爱的答案的异同。因为表达和反馈的存在受众反馈的听众反馈的存在，授课者，能够意识到自己知识的。自己知识的欠缺。形成比对理解。
且用户会把自己的讲课和最佳的学习内容，一并记录到自己的学习内容记录里面。用户的关键词会作为唤起记忆的工具。
用户可以通过回顾来查看自己学习过的内容，当用户有许多内容没有复习时，这种回顾是强制的。 学习者在完成教学之后，他再过一段时间，比如半小时以后它可以看到其他学习者对他学习过程的反馈，那这个时间间隔的用意一个是增加了学习者走出思维，定式的，可能因为学习者在学习的当下。 他的思维对象并没有能够真正有效的指向目标，学习对象，只有通过更长时间的间隔的引路，通过遗忘通过发散放空的思维，才能够重新正确的认识到，学习对象的真实含义。
主动召回：闪卡练习。学习者可以选择是否需要再次学习。如果算法可以确认出哪些东西需要复习，那建议优先学习。
那学习者是否在收集了其他反馈之后还需要再次的讲解学习的内容呢？ 看看影响表达的注意因素。如果用演讲做启发，一是知识，二是激情和代入，三是简明的风格，也就是把握重点的能力，这实际上是一种相当独立的意识和能力换句话说。 知道哪些知识，通过哪种表达方式是更高效，更能被对方接收理解的，更能作为更高效的通信方式。 关键还是要看再次尝试的收益曲线
一些新的思考：
1.用户选择的讲解材料应该是用一个缩略词作简写还是用一句话 # 要想在移动端非常有限的界面，下面一栏能够表达出重要的信息，选择用关键词来表达是没有办法的事情唯一的选择。 用短语做沟通是高效的。特别是在学习过程中，可以很好地起到唤醒作用。
2.讲解中，用户如何更改自己的表达 # 用户可以双击某句话的表达来自动更新换另外一种表达。用户也可以直接修改表达。
3. 是不是应该采用对话体的方式让多个人同时参与讨论，这样可以不断地一个一个知识点的过一各个知识点的完善，直到把整个知识点便利下来。 # 这里存在两种非常关键的选择，一个是允许用户自己来组织整个的知识体系。哪怕这个体系是不完整的另外一种情况下是强制要求这个知识体系是完整版。 或者说对话 起码对话题这种方式有追求知识体系完整的倾向。 但是从信息增量而言的角度来看，其实并不适合在单次的学习过程中就追求知识体系的完整性。或者说某个知识，他包含了哪些具体的内容追求这种知识表达的完整性，其实用户更适合在多次的增量。 增量认知中来完善自己的知识结构，因为这样能够持续的产生心理体验而对话题的方式兴新密度太高了。</description></item><item><title>是否需要在数据结构层面把内容的再处理拆分为重写和引用</title><link>https://kequnyang.com/learning-hub/%E6%98%AF%E5%90%A6%E9%9C%80%E8%A6%81%E5%9C%A8%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%BB%93%E6%9E%84%E5%B1%82%E9%9D%A2%E6%8A%8A%E5%86%85%E5%AE%B9%E7%9A%84%E5%86%8D%E5%A4%84%E7%90%86%E6%8B%86%E5%88%86%E4%B8%BA%E9%87%8D%E5%86%99%E5%92%8C%E5%BC%95%E7%94%A8/</link><pubDate>Sat, 29 May 2021 22:39:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/learning-hub/%E6%98%AF%E5%90%A6%E9%9C%80%E8%A6%81%E5%9C%A8%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%BB%93%E6%9E%84%E5%B1%82%E9%9D%A2%E6%8A%8A%E5%86%85%E5%AE%B9%E7%9A%84%E5%86%8D%E5%A4%84%E7%90%86%E6%8B%86%E5%88%86%E4%B8%BA%E9%87%8D%E5%86%99%E5%92%8C%E5%BC%95%E7%94%A8/</guid><description> 把内容拆分为重写和引用 # 好处 # 可以意图清晰地重写 容易定义引用路径和重写路径: 用户本来就不会找到唯一的路径，然后在该路径继续撰写。 坏处 # 增加了数据结构复杂度 增加了逻辑处理的复杂度 大大增加了后续数据处理的难度 ？不利于管理知识分化路径 不把内容拆分为重写和引用 # 好处 # 用户可以用推荐引擎统一处理 依然可以在界面添加重写 引用 流程 来实现重写 和引用的功能 用户本来就不会严格按照期望的方式来组织知识。知识的辅助整理无法避免 坏处 # 没想到</description></item><item><title>核心学习页面的功能定义</title><link>https://kequnyang.com/learning-hub/%E6%A0%B8%E5%BF%83%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%9A%84%E5%8A%9F%E8%83%BD%E5%AE%9A%E4%B9%89/</link><pubDate>Thu, 13 May 2021 02:56:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/learning-hub/%E6%A0%B8%E5%BF%83%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%9A%84%E5%8A%9F%E8%83%BD%E5%AE%9A%E4%B9%89/</guid><description> 0.1 一个假定: # 每个主题下面有海量的内容和主题。 0.2 不可靠先验 # 历史上有重大分歧的节点，是否就是认知的关键节点？如何测试这个观点，以及如何利用这个观点？ # 1. 如何让用户有明确的认知主题 # 用户可以创建主题，建立认知区隔位来创建主题 2021-06-18 09:32:23 星期五 系统自动标注出实际上的内容主题，而不是预期的内容主题 2021-06-18 09:35:52 星期五 有类似word cafe 主题 如何保证内容的质量度
2. 每个主题下，需要有好的一对一比对学习的呈现 # 问题 1.如何能挑出历史上最重要的分歧节点。对应地，人类历史上的经典是怎么选择出来的？ # 把引用，反对，操作，用户历史等引用为待分析数据。
需求 2. 如何确保每个分歧节点的精确表达 # 引入重写，重写要尽可能保留它的核心要义
作者重写还是他人重写？
最终要选出能够反映核心的认知主题。
CISC 指令由于每个时钟周期可以执行更多的指令，因此RISC是没法替代的
现在的CPU，CISC是采用微码操作实现的，相当于内部是RISC架构。因此不会更快。 就算有CISC指令，编译器也很少采用。CISC在实际中少有收益。
# CISC 指令由于每个时钟周期可以执行更多的指令，因此RISC是没法替代的
现在的CPU，CISC是采用微码操作实现的，相当于内部是RISC架构。因此不会更快。 就算有CISC指令，编译器也很少采用。CISC在实际中少有收益。 各种观点的集合应该作为一条整理完毕的对照性观点 # CISC 指令由于每个时钟周期可以执行更多的指令，因此RISC是没法替代的
现在的CPU，CISC是采用微码操作实现的，相当于内部是RISC架构。因此不会更快。 就算有CISC指令，编译器也很少采用。CISC在实际中少有收益。 如何让用户最大化信息增益 # 采用基于推荐的信息组织方式 最大化用户信息输入带宽，是在已有知识锚点的基础上的推荐系统 最大化用户学习时长，还是最大化用户连续学习天数，还是最大化学习熵增？这个信息熵如何衡量？</description></item><item><title>阶段性反省，平台的价值与方向在哪里</title><link>https://kequnyang.com/learning-hub/%E9%98%B6%E6%AE%B5%E6%80%A7%E5%8F%8D%E7%9C%81%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E7%9A%84%E4%BB%B7%E5%80%BC%E4%B8%8E%E6%96%B9%E5%90%91%E5%9C%A8%E5%93%AA%E9%87%8C/</link><pubDate>Mon, 03 May 2021 12:50:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/learning-hub/%E9%98%B6%E6%AE%B5%E6%80%A7%E5%8F%8D%E7%9C%81%E5%B9%B3%E5%8F%B0%E7%9A%84%E4%BB%B7%E5%80%BC%E4%B8%8E%E6%96%B9%E5%90%91%E5%9C%A8%E5%93%AA%E9%87%8C/</guid><description> 困扰: 平台在OneNote 的阴影下是否还有生存价值 # 昨天沿着世界咖啡馆的思路往下思考。当我把世界咖啡馆的圆桌讨论的主题再做细分时，来到产品的形态居然有点OneNote的感觉。 觉得有点失望。因为OneNote也可以分享笔记，然后所有人通过听课，形成自己版本的笔记，可以聚合笔记。而OneNote 是免费的。这让我自己感觉很糟糕。甚至都有退意。 问题重审：价值是否存在 # 重新回到观察问题本身。现在追求的目标是学习和思考 快速，牢固，准确（fast、retension、precision）。具体是通过主动学习和一对一教学实现的。
是否真的存在问题 现在有个很大的问题。在传统的学习过程中，几乎要么被动学习，要么主动创作，几乎没有居间选择。以知乎为例，绝大多数的阅读者被动地查看内容，少数的创作者则高能动性创作。从通信论看，这是不合理的。因为根据相关研究，不管作者如何按自己的精心组织做了讲解，只要受众没有主动的心智尝试重构，好的理解和表达依然不能在受众脑中扎根。
问题是否能够被解决 问题的关键是能否有效调动学习者主动学习，并且在学习过程中得到一对一教学的有效支持。 答案是有办法：始终让用户始终高效地对学习材料做聚类的。这是实现目标的关键。 我认为聚类这个说法是唯一的。因为聚类是尝试引入距离的概念，来表明某些东西和另外一些东西是否更相近。有效认知的实质，就是高效地尝试做认知聚类而已。
从宏观的业务的现金流潜力看：
丽珠观点：成年人的学习是高度功利性，家庭会花大量的钱为低龄孩子买单。
阿福观点：有学习内容就会有需要学习内容的市场。课件内容是存量的市场。
我：自由现金流是长期成长的关键。有核心价值总会获得长期成长。重要的是所有服务的客户必须很开心。业务总是能扩大规模，现金流要能良好。学习是绝对的刚需。不是新产业。相关服务链健全。不会有大问题。
OneNote是否真的是威胁 # OneNote大量的信息是私有的，用户在乎的并不是花大量时间创建内容。就学习目的而言，需要的是在大脑留存一些东西。假设我们已经有公开的学习内容，且专注快速、准确，留存信息，那oneNote 很大程度上，其实已然可以不必存在。 OneNote是否可以通过提供认知方面的增加，让现在的平台没有必要存在？ Re: OneNote已经是个复杂的系统，它尝试达成的目标已经太多，为特定目标目标优化并不容易
world cafe 模型是否应该保留 # word cafe 模型不应该作为核心学习模型。因为word cafe 把参与者截然分成贡献者和作为主持人的整理者。这两个角色无论哪个都无法专注于认知，费曼学习或一对一教学。 需要的机制依然是让用户专注于聚类，无监督和有监督聚类，以便提炼事实，形成概念，发现问题。</description></item><item><title>业务的思考</title><link>https://kequnyang.com/learning-hub/%E4%B8%9A%E5%8A%A1%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 10:29:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/learning-hub/%E4%B8%9A%E5%8A%A1%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</guid><description>Digest 成为第一生产力 # ♾️ 我们要以低成本的方式工作，那么所有的历史都不能被遗忘，而且必须被充分且正确地理解。但历史越来越厚重。追踪越来越困难。最终它会成为人类的主要工作。特别是许多的择优和比较问题。比如go 开发的登陆系统，哪个最好，好在哪里这类问题。 最终需要一个智能的解决方案，沟通意图，创建整合后的资源。 2021-04-28 10:26:23 星期三 世界咖啡館 # 平台用到的费曼学习法可以采用 世界咖啡館的方式来创建内容，因为每次针对某个主题的方式提供了一对一的组织路径，对内容的评判提供了主动学习的方式。而作为主持人，则提供了高质量的作为教师和讲解者的环境。 「咖啡館對話是我所見過最能幫助我們體驗 集體創造力的一種方法。」 —彼得 聖吉 2021-04-27 08:42:34 星期二 课程形式 # 尽可能让课程话题下的每一句话都由关键词组成。比如pyton 历史这个话题，创始人 Guido 荷兰人。 无限极选择关键词，然后不断查询列出相关的搜索结果，最后可以引用某个用户的一个表达，可以创建自己的version. 作一个类比，用户选择多个关键词的过程，有点像输入法正在输入。但是测试表明，单通过一个关键词，难以建立有意义的理解。但是，多个关键词同时列示的时候可以获得有意义的理解 2021-04-21 18:56:53 星期三 用户激励思路 # 70%的收入作为网站给用户的奖学金计划。 用户的作品被引用，指引别人学习，提醒别人在线学习等都可以获得收入。 2021-04-20 11:07:18 星期二 如何从python开发的模块迁移到go开发的模块。 # 假若现在的flask开发用户系统，以后需要升级到golang 版本的，那么正确的姿势是把用户账号等信息进行数据库迁移，而不是对照前端功能逐个迁移功能 2021-04-14 16:58:04 星期三
为了提高很强的编程能力，每天需要找别人写的高质量的代码来阅读 # 2021-04-13 10:32:27 星期二
业务的成长的规划 # 先找到一个单价很高，收费很高的一对一应用，保障学习的效果，累积高质量的学习材料 推广到所有内容的自助学习 2021-04-13 09:43:21 星期二 开源模块的选择 # 到底是要考察每一种方案的优劣，然后再挑出最好的最适用的模块。还是用最小可行性产品的思路做？ 2021-04-12
社交属性 # 具有社交属性的产品具有天然的指数增长的倾向。因此，业务过程中，可以添加关注，相关的人的讲解等具有社交属性的特点。 2021-04-11 10:36:01 星期日
最好的推广方式，也许是像GoPro一样，通过YouTube渠道推广. 通过Youbube的推广，有几个好处 # 美国市场是一个相对高端的市场，其中用户会有大量的意见领袖，有利于向更多人扩散 可以直接有效地展示产品的用法 2021-04-10 10:37:49 星期六</description></item><item><title>学习网站原型V4</title><link>https://kequnyang.com/learning-hub/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%BD%91%E7%AB%99%E5%8E%9F%E5%9E%8BV4/</link><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 18:06:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/learning-hub/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%BD%91%E7%AB%99%E5%8E%9F%E5%9E%8BV4/</guid><description>[已经丢失的图片]
在线设计地址 非常需要用户一直意识到他在关注什么问题ˇ
一点一点抠细节
普通用户进入网站，只想看讲解怎么做 ：默认可以浏览讲解</description></item><item><title>费曼学习平台V4</title><link>https://kequnyang.com/learning-hub/%E8%B4%B9%E6%9B%BC%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%B9%B3%E5%8F%B0V4/</link><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 16:16:16 +0800</pubDate><guid>https://kequnyang.com/learning-hub/%E8%B4%B9%E6%9B%BC%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%B9%B3%E5%8F%B0V4/</guid><description>一 输入：
用户想要研究并且学习的关键词 反馈输入系统已有的所有用户的知识表达 二 输出： 快速完成学习 用户集体创作的讲解 三 优化目标，最大化： 使用学习平台的单日信息增益 使用学习平台的天数 摘要 # 当前并不存在一个同时结合主动学习，一对一教学，向同伴学习，团队心流 等威力强大的学习法。这个学习平台试图让用户在极短的时间内从不明白一个概念到成为讲解这个问题的专家。在感受人类终极认知潜力的强大的同时还能保留对自己、他人和学习世界本身的喜爱和享受。 采用的思路主要基于对什么是构成最佳学习平台的认知。[1] 核心思路: 借助AI系统，高效进行基于团队的主动学习，尽可能触发一对一教学和主动学习的好处。
方法 # 让用户创建、编辑自己的讲解。讲解的内容通过选择关键词，自动生成详细内容快速完成。 . 这样可以降低费曼学习法的实施难度。 . 减少费曼学习法花费的时间。 . 可以无门槛让用户立刻可以使用费曼学习法。 . 允许系统化的方式，以算法作为工具，把这种方式找出来。 用户可以看到，自己讲解内容的细节与其他用户讲解细节的比对 教学的过程中，因为表达和反馈的存在受众反馈的听众反馈的存在，授课者，能够意识到自己知识的。自己知识的欠缺。 用户可以看到他人的讲解。可以把自己的讲解和他人的讲解可以揉合成一个作品，参与比赛。可以采纳他人的讲解。 可以查看自己和他人共同创建的讲解作品。有许多内容没有及时复习时，这种回顾是强制的。浏览数（内容）、迎度，感谢和投币。 半小时无操作以后，（学习者走出思维定势），允许重新创建作品。 主动召回归档：在他人采用自己的讲解之后，通过他人的眼光，客观地看待自己的作品。成就感，以及不足。 [1] 一个最完美的学习平台应解决的核心问题</description></item></channel></rss>